「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳

一個由妖氣報告同謊遊記組成嘅外傳故事，想寫得開心，同令睇嘅人開心，lets fight！

《妖氣報告》

post 1 傳送門:

post 2 傳送門：

post 3 傳送門 ：

post 4 傳送門：

post 5 傳送門：

post 6 傳送門：

《謊遊記》

Post1 Link:

Post2 Link:

Post3 Link:

Post4 Link:

舊故重溫可往：
陳四月 fb

再次嗚謝阿哥陳積畫的人設，還請多多支持

紙言link

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 1
神使。如來 VS 真。孫悟空

「大家好！歡迎黎到妖氣X謊遊武林大會！我係你嘅節目主持人！妖氣報導員亦都係今次PK戰嘅旁述！法師四月！」廣闊的圓形鬥獸場內，已故的妖氣報導員坐在高處為這場PK戰揭開序幕。

特別PK戰由「妖氣報告」及「謊遊記」兩故事派出角色對戰，即使已在故事中死去的角色也能加入戰場，戰鬥直至一方投降或無法再繼續戰鬥為止。

「先同大家介紹一下今場PK戰兩方派出嘅代表！紅方妖氣隊派出嘅係成日話自己有好多舊情人！長頭髮版嘅X教授！同我一齊畀白翼打成肉餅嘅～神使如來！」四月指向紅方閘口，坐在科幻感十足的輪椅上進入鬥技場的神使如來瞪了四月一眼。

「我沒有經常提自己的情史，但顯然我受女性歡迎的程度較你高。」長髮細眼的神使如來是神使集團『聖研社』中的隊長級神使，也是少數能與神明達成100%同步率的一線神使。

「呢條友果然夠晒黑我憎！唔好以為同我一齊拎便當就係fd呀，我想濕你一鑊好耐架啦！不過今次有人代勞！有請白方『謊遊記』嘅代表！真！孫悟空！」四月向如來裝了個鬼臉後站起指向白方閘口，穿戴鳳冠鎖甲，拿著如意金剛棒的孫悟空殺氣騰騰。

「這裡是什麼鬼地方？還有這傢伙怎會散發著如此令人討厭的神力？」孫悟空怒瞪著如來，雖然故事不同，但這相似的神力讓齊天大聖非常不快。

「啱哂啦！『謊遊記』你無得打如來一鑊宜家你有仇報啦！鐘佢啦！唔洗俾面我架！」四月覺得能看神使如來被吊打是人生一大樂事。

「作為《妖氣報告》的角色竟然為敵人打氣，四月這笨蛋無救的了。」觀眾席上來食花生的角色眾多，當中包括來自《妖氣報告》的女主角，九尾狐烈花。

「那烈花姐你覺得那邊會勝出？」坐在烈花身旁的瑪麗一邊吃花生一邊說。

「在情理上我當然希望如來贏啦，但這次的對手是敵對故事中的最終頭目，落注的話還是買對家吧。」烈花對金錢看得很重，錢財和情理間是錢財優先。

「到底你們是不是有一腿？在我們的故事中無收錄呢。」吸血鬼阿零對團隊指揮官的感情生活很感興趣。

「這麼私隱的問題除非在角色外傳，否則我拒絕透露。」烈花懶理宅零的提問。

「這猴妖散發的妖氣，不下百鬼夜行中的猿魔。」傀儡師卑彌呼憶起在百鬼夜行的行人專用區內，一夫當關的樂高金毛猿魔。

「嚄嚄⋯⋯大師兄聽到如來二字已經怒髮衝冠，我看這坐輪椅的撐不過五分鐘。」坐在烈花另一旁的八戒一邊喝酒一邊說。

「神使本質上都是凡人，恐怕擋不了大師兄一招半式呢。」沙僧也認為如來一身蟻。

「但這凡人身上的神力深不見底，你看他的眼神一點懼色也沒有。」二郎神楊戩以額上神眼感知著如來的神力。

「我買大師兄，嚄嚄⋯⋯靚女你買咩？」八戒向烈花搭訕。

「阿叔你邊位，麻煩你縮開你的臭手好嗎？」烈花指著八戒的魔爪說。

「靚女，你不覺得上天安排我們在這裡相遇是緣份嗎？嚄嚄⋯⋯月老一定為我們牽上了紅線。」八戒色瞇瞇地打量烈花。

「不，應該是中二病作者的安排，若那個月老牽了你說的紅線，我馬上燒了它，以奈落業火。」烈花燃起了蒼炎目露兇光。

「白翼你認為呢？這孫悟空和我們身邊的猿魔孫悟空相比，那一個較優勝？」坐在觀眾席另一邊的妲己感覺名字同樣是孫悟空的兩妖，散發的壓迫感𣎴惶多讓。

「廢話！當然是老孫較強！和如來一戰的應該是老孫才對！」得到白翼協助重獲肉身的猿魔孫悟空最想的就是再和如來一戰。

「要表演就留在《妖氣報告2》吧。」白翼對一統三界以外的事沒有多大興趣。

「好！事不宜遲，畀你班蛋散吹水吹落去，下個禮拜都未開到波呀！第一場打鑊甘外傳馬上開始！」四月敲響身後銅鑼，首場以兩個故事聯合上演的PK戰馬上展開。

「不管你和如來佛祖有什麼關係，身上散發他的神力的人⋯⋯老孫也絕不放過！」孫悟空搶先進攻，拿著如意金剛棒的他高速突進。

「難道叫孫悟空的全都不講道理嗎？」神力爆發，如來身後現出大日聖輪，大量金黃槍炮懸浮半空。

「地煞七十二變！吐焰！」巨大火球正面襲向如來，悟空隨火球繼續前行。

「大日聖輪。」如來把聖輪放大調配把前方，巨大火球被淨化消除，但火球後的不只是悟空，而是千軍萬馬。

「分身！把這腐子打成肉餅！」悟空拔出猴毛一吹，猴妖大軍全聽令撲向如來。

「金甲神槍。」如來身邊的槍炮自動追擊敵軍，神力槍火秒殺分身妖猴。

但分身如海浪湧至，如來的神槍殺之不盡。

「神力爆發，大日如來鬥衣。」如來快被妖猴淹沒，在千鈞一髮一之際爆發出強大神力護體。

「才剛開始就用上神力鬥衣，看來這孫悟空不簡單呢。」走到旁述位置的還有同樣是神使，前聖研社成員，破壞神濕婆的憑依者，阿壹。

「你過黎做咩呀？我先係旁述啵！你個人咁無禮貌嘅，同死人爭存在感。」四月驚訝地說。

「我也是來當旁述的，反正《妖氣報告2》無你的份兒，公會三巨頭的位置我又接手了，神使嘅嘢你識條鐵咩，你怎旁述呀？」阿壹懶理四月坐到他身旁。

「咁架咩？咩無我份架咩？咁仲有人睇架咩？」四月呼天搶地。

「可能更多，回到賽事現場，如來以神力鬥衣擋開猴妖的突襲，只有和神明達到九成同步率的神使才能煉出這種強大的神力鎧甲，如來身後的聖輪也由一個增加到三個。」阿壹繼續專心旁述。

金光聖鎧包圍全身，奉獻了雙腳給神明的如來靠神力煉成的雙腳站起，神力爆發把包圍纏繞的分身猴妖轟開。

「佛祖就藏在這人體內嗎？讓我把你轟出來！」乘亂潛行的悟空從後勁力揮棒，金鋼棒直擊如來背部。

如來向前飛墮，身邊的神槍忙著掃射分身外，其中兩槍集中火力以鐳射光束阻攔悟空追擊。

「雕蟲小技！如來佛祖的力量就只有這種程度嗎？」悟空以棒擋下鐳射，妖力還在急速上升。

「啱啦！打佢啦！狠狠咁吊打佢啦！」四月拍抬叫好。

「大日聖輪，三連發。」如來轉身著地，三個聖輪旋轉襲向悟空。

「出賣我，玩弄我師父的仇人！納命來！」悟空以金鋼棒左右揮打擋開兩輪，再以金剛不壞之身震破最後一輪。

「你認錯人了，我不是你痛恨的如來，我的神明和你故事中的也沒有關連。」清理掉分身猴妖後，如來身邊的神槍飄浮向悟空再作追擊。

「但你叫如來，而且散發著和那笑面虎相似的神力！」日輪無功而返，神槍再包圍悟空連發射擊，率領大軍攻打天庭的妖眾統帥一度被困。

「如意九節鞭！亂！」金剛棒變化成鞭，狂舞的節棍把浮游炮一一擊落。

「神力爆發！」如來睜大了眼睛，身後光環轉移向前和碎裂的金槍合成大炮。

「淨世咒！」如來把神力貫注到大炮，巨大光束激射向悟空。

「阿修羅模式！如意偃月刀，斷！」悟空展現三頭六臂持著三種兵器的姿態，偃月刀殺力驚人，把淨世光束一分為二。

刀勢破開光束直破大炮，悟空再向上空扔出鋼棒。

「如意金剛棒！霸！」鋼棒倍化變大，擎天巨柱從上而下直壓殺意之如來。

「那狐狸眼死定了，這狀態的大師兄真的好可怕⋯⋯嚄嚄。」八戒想起妖軍反天之役中，悟空的鋼棒有多恐怖。

「如來！別被對家的臭豬瞧不起！老娘買重你贏的！」烈花激動站起，奈落業火在觀眾席熊熊燃燒。

「果然睇人gg最開心！烈花你吶破喉嚨都無用架啦～e個時候如果有d嘢食住睇就過癮啦⋯⋯」四月記得美中不足。

「要買小食嗎？」兩名旁述員身後傳來甜美的聲線，穿女僕裝的公會酒保正在叫賣小食。

「莎耶bb！爆谷加汽水唔該！張單俾阿壹。」四月搶去餐盤的小食。

「吃飽點吧，陰間應該無什麼好吃的。」阿壹慷慨解囊為已故人士結帳。

「安心走吧，我們過得很好。」莎耶冷漠地揮手離開。

「你哋咁無人情味，咁無同情心嘅？」四月以為會有很多人想念他。

回到戰場，如意巨柱力壓如來，如來兩手迎擋，散落的金槍金甲組成巨型拳頭。

「神槍結合，如來怒拳！」金甲巨拳從下已上進擊，化解被巨柱壓殺的危機。

「筋斗雲！上！」悟空踏著筋斗雲前進，接回金剛棒後三種兵器同時襲向如來。

「神解！大日如來霸體！」攻擊如暴雨傾瀉，如來深感神力鬥衣不足以抵禦，唯有把神力催谷到極限。

「神解」，和神明同步率達到100%的境界，神使的最強狀態，金光包圍全身顯現出神明的威武。

「嗱！今次如來gg啦！」如來全力爆發，四月卻突然發表偉論。

「何以見得？」阿壹不明所以。

「你無睇開d中二病嘢架咩？邊個開大招先邊個輸架啦。」四月從自己在妖氣報告的下場推測。

「是這討厭的神力了！凡人！老孫要你粉身碎骨！」悟空狂舞揮斬，凝聚強大神力的霸體卻聞風不動，殺意之如來兩手合十，大日如來開始反擊。

「大日如來金剛印！」強化防禦和近戰能力，如來決定和悟空硬拼。

如來轉守為攻，金光怒拳硬生把悟空擊退，如來躍前劈掌，悟空急轉身迴避，地板隨即被打出一個大洞。

「七十二變！三路吐焰！」如來的逆襲打亂了悟空陣腳，悟空立刻拉開距離以三口吐出爆焰火球。

「因果咒。」一個金輪擋在如來前方，另一個金輪在悟空身後顯現，爆焰火球被轉移從後反襲悟空。

「金剛怒拳！」悟空被反炸向前，殺意之如來重拳連下，就算悟空有金剛不壞之身也受創吐血。

「大日如來淨世咒！」悟空被轟上上空，如來進一步催谷神力打出巨大光束。

「有種！你雖是凡人之身，但老孫認同你的實力！你有資格見識老孫的最強姿態！」被光束直擊的悟空爆發最強妖力，全妖巨猿從天而降。

「全妖化！」金毛巨猿硬擋淨世光束，皮肉被燒毀的悟空展露靈石霸體。

巨拳重重搥地，如來加速飛行閃避，面對全妖巨猿如來處變不驚。

「往哪裡逃？」悟空橫揮如意巨棒，被金黃霸體保護的如來吃上沈重一擊。

有如全壘打的一擊把如來打飛到觀眾席，但鬥獸場觀眾席受高強度結界保護，觀眾能安全地近距離感受全妖悟空的壓迫力。

「幸好不是我上場⋯⋯不然又要被狠狠吊打了⋯⋯」作為妖氣報告男主角的阿零背脊一寒，被連番吊打的回憶還瀝瀝在目。

「零哥哥真無骨氣。」瑪麗的花生已快吃光。

「處男。」烈花冷泠地說。

「色情狂⋯⋯」卑彌呼失望地說。

「可以去吃飯了嗎？我肚餓了⋯⋯」依芙抱著肚子說。

「吼！」悟空撲上前方，朝如來繼續揮拳，如來雖有神力護體，但強大的衝擊已令他受創不輕。

「拼上我的所有神力⋯⋯大日如來淨世印！」如來押上全力打出最後一擊，卐字金印擋住悟空的拳頭。

「你是值得尊重的戰士，但和真正的佛祖相比⋯⋯你還差天共地！靈石霸拳！」悟空無視金印導致他的拳頭碎裂，妖力貫注的一擊讓靈石之軀閃閃生光。

拳勁直迫如來，神使如來終於失去意識，神力霸體解除，如來從高處墮地，在快要跌到地面的一剎那，突如其來的大妖接住了傷重昏迷的如來。

「臭猴子，老孫來會一會你！」突破結界襲入的大妖發出戰書，來自《妖氣報告》的傳說大妖和對手擁有相同的名字。

「冒牌貨，即管放馬過來！老孫今天遇神殺神，遇佛殺佛！」靈明石猴解除全妖化，兩名孫悟空目露兇光。

「你兩個同我停一停先⋯⋯e到唔係街場唔到你地話事加嘛，第一場打鑊甘外傳終於結束啦！謊遊隊先下一城以一比零領先，我地下一集同樣時間再見！我係你嘅節目主持人！妖氣報導員，四月！」如來落敗，第一場特殊pk戰宣告終結。

「睇見如來gg真係好開心，阿壹你約埋牛佬莎耶，我請打邊爐！」四月滿意地離開旁述位置。

「你不擔心下一個被安排入場的受害者會是你嗎？死去的角色也會落場吧？」阿壹在whatsapp群組發出邀請。

「癡線，我旁述黎加嘛！你有見過講波佬一路打波一路講咩？我騎住馬講馬你聽好無？」四月張開兩手輕鬆地說。

「未嘗不可吖⋯⋯」阿壹意味深長地說，他的褲袋藏著未來的對戰名單。

而在一眾角色沒有為意之下，主辦單位的計畫已靜靜進行。

「Data 1 uploaded.」

To be continued

正皮留名

lmlm!!

四月

好耐無見

留名

謝謝留名呀，想搞這個外傳好耐 just for fun

正

有冇得妖悟空打謊悟空

春 我不會令你失望的

謝謝

正呀！🤤

留名！
幾時出埋妖氣報告2？

過埋書展做啦，其實今年為妖氣實體書花多左d心機嘅

In 四月 We Trust

謝夢巴

lm

Lm

打到阿零七孔流血 無孔不入

原來舊link睇唔到，唔好意思呀

四月是你的謊言留名

四月又出post 留名先

書展一定搵你簽名！
btw 最近先發現七姊妹個陣個留言被你印咗上書

舊讀者留名
書展見

巴打你上年好似都有黎
書展見

書展見 書展黎買書有嘢送啊

法師四月準備好被吊打未

我旁述黎架咋

你會唔會出現

都會去拍下烏蠅咁
順帶一提，外傳大約15篇左右，逢一至六更新

唔知星期五晚撞唔撞到你呢

留名先，睇住黎等妖氣2

得閒過黎一齊拍吖

今晚嘅對戰項目，提示係好多個頭

八歧打九頭蟲

一炮過買返七姊妹同妖氣

大股東

仲多過觸手play

留名先，等睇game 2

送上積哥所畫嘅《妖氣報告》男主角，阿零

處男零

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 2
八岐大蛇 VS 九靈元聖

「Yo～又黎到妖氣X謊遊武林大會！我係你嘅節目主持人！妖氣報導員兼PK戰嘅旁述！法師四月！」圓形鬥獸場的旁述位置，已故的妖氣報導員興奮地說。

「上次如來被吊打大家一定睇得好開心，除左主角之外，今次外傳係咩人都參加得嘅！死左果d都會被捉番出黎，歡迎大家留言講下想睇嘅對戰組合，事不宜遲！馬上黎睇睇第二場嘅兩位參賽選手！」四月指著紅方妖氣隊閘口。

「哥哥⋯⋯加油啊。」蛇妖素貞坐在觀眾席上為哥哥打氣。

「放心吧，素真是八岐大蛇，絕不是等閒之輩。」坐在素貞旁邊的烈花握著她的手給予安慰。

「對面個故咁多靚女嘅，嚄嚄⋯⋯你好，小姓豬，名八戒，未婚，年齡不詳但身壯力健。」不幸地色色的豬八戒又再坐在烈花附近。

「吓⋯⋯你⋯⋯你好。」素貞禮貌地點頭，八戒的熱情讓素貞顯得尷尬。

「翠炎火球！」素真向八戒打出翠炎火球，但觀眾席受結界保護攻擊無法穿透。

「膽敢調戲我的妹妹，小心我把你烤來吃。」膚色蒼白的素真被漆黑妖氣籠罩全身，妖氣形成黑袍，素真對打他妹妹主意的男人充滿敵意。

「這傢伙好嚇人⋯⋯嚄嚄⋯⋯一定是個妹控。」八戒縮到沙僧懷中。

「二師兄，你再調戲女生小心被送到下面參戰呀。」沙僧想推開八戒但被八戒緊緊抱住。

「老豬只是想表示友好呀，我是所有女性角色的好朋友呀。」八戒只對漂亮的女角色表示友好。

「話說回來你們有沒有見過師父呢？六耳大師兄也不在。」沙僧環視觀眾席說。

「應該是趁著難得機會過二人世界吧，這期間已故角色都能復活。」二郎神楊戩留意著妖氣濃烈而且充滿殺氣的素真。

「我好掛住師父！嚄嚄！只有她不介意我的騒擾！」八戒激動大叫，但來自對面觀眾席的美女吸引了他的目光。

「係靚女！性感大姐姐！」讓八戒垂涎欲滴的女角色，是在妖氣報告中的最強女妖，黑尾妖狐妲己。

「同樣是操控翠炎的專家，八岐大蛇在故事中的表現還真讓人失望。」妲己翻看著《妖氣報告》說。

「所以才讓他出來挽回面子吧，最後的八岐大蛇。」白翼曾為素真送上奇稻田轉生的所在位置，完成八岐秘法。

「但對面的男妖並不簡單呢，這霸道的妖氣⋯⋯和他交手應該會很有趣味。」米迦勒感到技癢，這追求力量的男人和他認識的戰軍神憑依者十分相似。

「孫悟空呢？那傢伙又去了那裡？」妲己發現她的團隊中少了一個粗獷的男人。

「恐怕是尋仇吧，我們的隊友是重情重義的大妖。 」白翼猜想到悟空的去向。

「紅方妖氣隊派出嘅係八岐大蛇！素真！而白方謊遊隊派出嘅係九頭獅妖！九靈元勝！嘩！好多個頭，好多個口！妖氣隊宜家以一分落後緊，素真你得唔得架？」素真完成八岐秘法不久就被真夜之獵人消滅，四月質疑素真會否又被秒殺。

「不用你多管閒事，這種馬騮戲我無興趣參與。」素真凝視闊步前行的九靈元聖，狂獅霸道的妖氣有如傳說級大妖。

「你就是我的對手嗎？眼神不錯呢，但太瘦弱了，恐怕受不了多少拳。」九靈元聖笑著步向素真，赤裸上身的他雙拳戴著金甲，在他的眼中素真弱不禁風。

「瘦弱？過來，我讓你看看蛇妖有多可怕。」素真散發出強烈的妖氣，面對狂獅的他絲毫無懼。

「原來素真咁易受挑釁，馬上開始第二場pk戰！上啦妹控！」四月總覺得素真對妹妹有不軌企圖，可能他看得太多十八禁本子。

「大蛇妖氣！」素真妖力急升，兩手的妖氣漆黑而且濃烈。

「八頭蛇嗎？老子可是九頭獅啊！」九靈元聖身邊浮現出八個妖氣獅頭，碧綠妖氣凝聚兩拳。

「獅王爆！」兩個獅頭直衝向素真，但在獅頭爆炸之前素真已化作黑煙消散。

「黑影毒咬。」素真轉移到九靈元聖身後，妖氣煉出黑蛇，兇猛的毒蛇咬向狂獅。

九靈元聖以左臂擋住蛇咬，沈重的右拳直擊素真。

「黑甲鋼鱗。」素真及時張開黑鱗護牆，九靈元聖的拳擊雖然把他連同防禦轟退，但堅硬的黑鱗絲毫無損。

「不錯呢！小子！報上名來！」九靈元聖扯斷了咬著左手的黑蛇，八岐的猛毒正被他的妖氣迫出。

「八岐大蛇，素真！」素真打穿地板，漆黑的妖氣滲入地下。

多條黑蛇從下爆出，九靈元聖一邊以雙拳擋開一邊大步前行。

「個大隻佬一定無聽旁述，我咪一早講左佢叫素真囉。」四月不滿地說。

「那是戰士的禮儀，記下對手的名字，然後全力殺死。」阿壹又來到旁述位置。

九靈元聖步步進逼，黑蛇擋不住獅爆，九靈元聖的重拳又再擊在黑鱗之上。

「這討厭的護牆！看我把你炸開！」三個妖氣獅頭追向墮後中的素真。

三連爆炸把保護素真的黑盾炸裂，緊隨獅頭的九靈元聖再補一擊，黑甲鋼鱗終於在狂獅拳下破碎，妖氣獅頭接連炸向素真。

「哥哥！」素貞擔憂得高聲呼叫。

「嚄嚄，小姐請放心，白面仔死了的話老豬很樂意當你的哥哥。」八戒想握住素貞的手，但被烈花的蒼炎嚇得縮開。

「我認識的素真並不是這麼容易對付的，放心吧。」昔日集真夜之獵人全體夾擊才能打敗的素真，曾在烈花頸上咬出深深的大洞。

翠炎成盾護身，爆炸沒有直接命中素真，素真雖被衝擊震傷，但他的妖力還在急升。

「大蛇妖氣，八岐纏絲手。」多條黑蛇從素真手中伸出，素貞的叫喊讓素真戰意更高昂。

「是為了你的妹妹吧？讓你越來越強，越戰越勇！」九靈元聖笑著迎擊，連番拉扯消毀糾纏的黑蛇。

九靈元聖曾和為愛而戰的大妖生死相搏，那男人為了師父，為了保護愛人而越來越強，那怕要作出多痛的決擇，那怕要哭光眼淚，那男人也從不退縮。

「你也有妹妹？」素真繼續放出黑蛇，長袍下正施放下一波突擊。

「沒有，我戰鬥的理由是為了證明自己！妖精是強大的！自由的！不該淪為神仙的坐騎！」太乙救苦天尊的坐騎九靈元聖就是為改變這不公的世界而加入妖眾。

「為了自由⋯⋯但我並不是為了自己，我為的是我們整個蛇妖族！」素真不昔一切令八岐重現，是為了報滅族的仇恨，也為了讓蛇妖得到自由的生存空間。

潛行的黑蛇從下突襲，九靈元聖兩拳受制，下方黑蛇更肆虐大咬。

「不滅之火！翠炎！」素真乘勝追擊，翠炎隨蛇而上，追向動彈不得的九靈元聖。

翠炎之火燃燒在九靈元聖身上，妖氣碧綠的狂獅沒有掙扎。

「那翠炎和你的三昧真火比有過之而無不及呢。」觀眾席上穿著黑色連身窄裙束起長長馬尾的蠍子精對同是馭火專家的紅孩兒說。

「不可能！本少爺的三昧真火才是最強的！」紅孩兒在蠍子精面前總愛侱強，色慾之妖精迷倒了血氣方剛的屁孩。

「我感覺到⋯⋯」四月感應到特殊的力量。

「感覺到什麼？」阿壹專注在賽事之中，他在想像以破壞神之力和狂獅肉搏會是怎樣的形勢。

「有靚女⋯⋯而且條裙短過烈花。」四月感應到的，是蠍子精的魅力。

「到底你是為什麼作旁述的？」阿壹無好氣地說。

「讀者福利。」四月認真地說。

翠炎纏身、黑蛇綑綁，再加上八岐的劇毒，九靈元聖停下了動作，素真趁機再施重擊。

「大蛇妖氣，巨蟒蛇吞。」素真化作黑煙轉移到九靈元聖面前，漆黑的巨大蛇頭張開大口準備吞噬狂獅。

「逮到你了！」九靈元聖一直在等待，等待素真按捺不住近身搶攻。

八個妖氣獅頭凝聚到狂獅兩手，碧綠的妖氣被翠炎掩蓋，在機會來臨的一刻全力爆發。

「翠炎護盾！」素真迅速張開防禦，狂獅扯斷黑蛇兩拳對撞，震撼大地的衝擊波在近距離激烈爆發，鬥獸場中央地板被炸出一個大洞。

翠炎被衝擊撲滅，口吐鮮血的素真吃上重擊被轟上半空，狂獅皮膚雖已被翠炎嚴重燒傷，但受傷的猛獸更見凶猛，氣勢迫人的九靈元聖已追上半空。

八岐大蛇擅長以翠炎和長蛇作中遠程攻擊，但在近身戰中速度和爆發力也略遜於九靈元聖。

「八岐素真！你的實力就只有這程度嗎？」重拳如暴雨連擊，九靈元聖再把素真擊飛到結界邊緣。

「這樣你怎保護你的妹妹？怎復興你的種族？」妖氣獅頭在結界盡頭連環爆炸，九靈元聖準備打出致命一擊。

「全妖化！」煙霧之中巨蛇大口突然撲出，九靈元聖手腳並用撐開蛇吞。

素真爆發自身最強的妖力，八岐大蛇再現人間，九靈元聖擋得住一個蛇頭，但全妖大蛇共有八個血盤大口，大蛇一條又一條咬向九靈元聖。

「佢兩個仲諗住打幾耐呀⋯⋯肚餓啦大佬⋯⋯」四月對沒有如來被吊打的pk戰興趣不大。

「兩位要吃薄餅嗎？」女僕裝小食售賣員莎耶提著香氣撲鼻的薄餅說。

「正喎！阿壹埋單。」四月搶過了薄餅。

「你打算繼續吃霸王餐直至外傳全部結束嗎？」但阿壹還是乖乖付款了。

「我得陰司紙咋～一係你同我兌換啦，一兌一？」四月狡滑地說。

「薄餅！我也想吃！」人狼四公主依芙被香味吸引而來。

「一個唔夠食架啵⋯⋯」四月深知人狼食量有多驚人。

「一個夠了！我吃一個就可以了⋯⋯如果兩個！兩個會好一點⋯⋯」依芙吞下口水看著莎耶手中還餘下的兩盒薄餅。

「莎耶⋯⋯全部放下吧。」阿壹念在百鬼夜行一役中曾和依芙並肩作戰，正式成為公會一員之後，阿壹視真夜之獵人為戰友。

素真展現全妖八岐姿態，八頭巨蛇的鱗甲漆黑透亮，蛇口咬噬九靈元聖，但狂獅未被壓倒，狂獅妖力急速上升，把蛇頭通通炸開。

全妖八岐再現，但九靈元聖還未傾盡全力，碧綠的妖氣持續上升，第二隻全妖巨獸快要降臨大地。

To be continued

四年的時間，算係築起左個小角落，同被圍毆的《妖氣報告》

喺三哥隔離

七姐妹

星期日仆去買先

有無巴打今日會去書展呢

琴晚偷簽左少量妖氣同輪迴

四月今日幾點到

要ot 我星期五先去呀
理想巴新書封面好靚

星期五到我ot
你啲貼紙同輪迴價目表

點子d紀念品好靚啊

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 3
主辦人

觀眾席上，除了烈花等正派主要角色，反派頭目級角色也同樣在觀戰，當中有人對八岐十分熟悉。

「雖然完成了八岐秘法，但這孩子和當日的遠呂智相比還差天共地。」妲己慨嘆蛇妖族末落的悲劇，曾經八岐遠呂智領導的蛇妖族實力足以在魔界佔領廣闊的土地。

「你認識遠呂智？」白翼只存活了十三年，而蛇妖在百日戰爭不久後已被討伐。

「當年神使，妖魔和獵人組成聯軍討伐遠呂智，我和玉藻前也是妖狐族的代表，就是因為見識過遠呂智的厲害，我才不昔一切去裝填翠炎。」為了得到這強大的力量，妲己的尾巴都被燒焦成黑色，黑尾妖狐成為了唯一能駕馭翠炎的妖狐。

「但這九頭獅擋得住翠炎呢，看來奈落深淵的冥界之火言過其實了。」米迦勒竊笑著，已完全解除神力的他是唯一一個雙神寄宿的神使。

「八岐！別丟了翠炎的面子！給我殺了這頭獅子！」被諷刺的妲己激動站起為素真打氣。

「哈哈！痛快！能讓老子全力一戰的！除了那孫悟空之外，你是唯一一個！全妖化！」九頭巨獅降臨大地，兩頭全妖巨獸讓鬥獸場也顯得狹小。

「來吧素真！！」九頭獅撲向八頭蛇，素真藏身在最大的一個蛇頭之中，其餘七蛇全向九頭獅攻擊。

獅爪左右揮舞，把蛇頭抓裂擋開，多個蛇頭吐出翠炎，九頭獅承受著烈焰強行撲上，一個個獅頭咬著大蛇的長頸，爆獅之力直憾大蛇，沒有華麗的招式，九靈元聖的攻擊原始而狂暴。

「為了八岐的名聲！我絕不能輸！燃燒吧！翠炎！」八岐被炸得遍體鱗傷，黑色的鱗甲已出現裂痕，素真不理傷勢繼續催谷妖力，翠炎之火在裂痕之中冒出。

「好傢夥！你想跟老子同歸於盡？獅王爆！」八頭蛇緊緊捲住九頭獅，素真放棄拉開距離的想法決定在近戰中一決勝負。

全妖大蛇用力纏住巨獅讓翠炎焚燒，九個獅頭眼睛一閃齊放出爆裂衝擊，蛇身破碎爆裂，九靈元聖以為已取得勝利，但束縛和翠炎的力量沒有消失。

「就看看我們⋯⋯誰能活到最後！」黑鱗之下，八岐大蛇變成翠炎火蛇，素真賭上性命，在燃燒盡精元前和九靈元聖決一勝負。

「雖然不想和妲己同一陣線⋯⋯但是素真！上呀！別輸給對面的妖精呀！」烈花也站了起來，為「妖氣隊」的隊友打氣。

「哥哥！加油呀！」素貞也和烈花一樣，相依為命的兩人同生共死。

「這小白臉竟然這麼受女性歡迎⋯⋯嚄嚄！老豬好羨慕！」八戒咬著手指檢討自己的角色定位。

「你是個值得敬重的好對手！讓我們的靈魂燃燒到盡頭！發出最耀眼的光芒吧！」九頭獅眼睛閃現碧綠亮光，九口齊張發出最後的攻擊。

兩妖妖力盡放，鬥獸場發出強大爆炸，黑煙籠罩整個結界，閃現綠光的強大身影站力其中。

「八岐素真，是你贏了。」屹立的九靈元聖終於失去意識倒下。

素真雖然無力站來，但喘息中的他還是展露微笑。

「妹控竟然贏左⋯⋯今場比賽嘅勝方係妖氣隊嘅素真！相方暫時以一比一打成平手！下一場pk戰再同大家見面，我係你嘅節目主持人！妖氣報導員四月！」戰鬥結束後四月馬上急急腳離開。

「這麼趕急是要去那裡呀？」阿壹好奇地問。

「我感覺到⋯⋯有人瞞住我偷偷做曳嘢。」四月露出狡滑的笑容。

⋯⋯⋯⋯

酒店渡假邨後的山脈，兩股金黃的妖力激烈爆發，他們張開了特殊結界，想在結界內一決高下。

「得未呀，依芙？」四月和依芙正在結界外想辦法潛入其中。

「不行啊⋯⋯這結界力量很強，無法入侵。」依芙搖搖頭說。

「你們鬼鬼崇崇的在幹什麼？」烈花發現依芙不見了，以尾巴裝填的感知能力找出她的位置。

「烈花bb～入面有好嘢睇呀，但結界阻住左！」四月想引起烈花的好奇心。

「這問題難不到老娘，裂空之尾！」烈花抓著兩人施展能穿越結界的技法。

結界之內地動山搖，兩頭傳說級大妖正在激烈交戰。

「哈哈哈哈！以為咁就可以瞞住專業旁述員我嘅報導！阿嬌結左婚你哋都仲咁天真！馬上開始第三場pk戰！悟空對悟空！」四月趕上私鬥現場，兩猿大戰馬上展開。

同樣在山脈中的樹林內，一對小情人卻打得更火熱。

「來嘛～不會有人來這裡的。」一直未在鬥獸場出現的「謊遊記」女主角以長大後成仙的模樣在山林中嬌媚地說。

「不⋯⋯師父⋯⋯我們在這裡⋯⋯這樣不是太好吧？」六耳彌猴扭擰著說。

「是芯穎！我等了你一千年，你不好好吻我一下，怎樣也說不過去。」芯穎解下了束起的馬尾長髮。

「芯穎……」一想到愛人千年的守候，六耳終於態度軟化，合上雙眼準備任人魚肉。

但一聲轟隆巨響把粉紅色的氣氛打破，濃烈的妖氣和突然出現的結界讓兩人打消了進入成人情節的念頭。

鬥獸場外的山脈之中，兩股金黃妖力正在結界內相撞，兩個故事中的孫悟空各執如意金剛棒在空中激戰。

「夠膽打老孫的如來！老孫現在就殺了你這冒牌貨！」來自「妖氣報告」的猿魔孫悟空以虎皮作衣，殺氣騰騰的他誓報神使如來的一戰之仇。

「荒謬！老孫要打誰就打誰！你一定又是佛祖派來的假貨！吃老孫一棒！」來自「謊遊記」的靈石明猴戴著鳳冠穿鎖子甲，金剛棒伸長突擊。

「又是孫悟空在惹事生非吧？」六耳彌猴熟悉這妖氣，因為這金黃妖氣的主人曾和他生死相搏。

「唉！希望這孩子未來會學乖吧……」而未來芯穎將會重遇兩猴，在他們還是初生之犢，還有機會改變的時候。

「一定可以的，雖然要花很長時間，但像師父教化了我，你也一定能渡他向善。」然後六耳牽著芯穎，慢慢步向妖氣衝天之地。

⋯⋯⋯⋯

日落西山，除了山脈中的眾人，其他角色已離開鬥獸場回主辦單位提供的酒店休息，酒店就設立在離鬥獸場不遠的渡假邨，但在無人為意的地底深處下，主辦者正身處其中。

穿著酒紅西裝的男人邊喝著威士忌邊在地下走廊漫步，那整齊排列的直立玻璃儲存裝置內，站立著一個又一個充當觀眾的，名不經傳的角色。

他們部分是來自《妖氣報告》，在魔界大戰中充撐場面的妖魔，他們沒有對白，也不需要名字，讓讀者感覺場面浩大就完成了他們的使命。

他們亦有部份來自《謊遊記》，在孫悟空帶領妖軍攻打天庭時負責死亡的天兵妖精，他們甚至連被殺的鏡頭也被略過，就如在鬥獸場的觀眾席上，只需要讓讀者聯想到人山人海，就是他們的存在價值。

「計畫進展如何？」男人走到用來觀察渡假邨內角色們動靜的監控室。

「一切順利，還未有人察覺任何異樣。」眼睛透著琥珀色澤的長直髮女人在另一個螢幕上看著從鬥獸場紀錄得來的數據。

「那就開始測試吧。」飽滿的佛僧笑著走到四面也是透明玻璃的實驗室內。

「實驗體01，第一次測試。」長髮女人按下按鈕，實驗室內的四條機械臂開始掃描出生物的輪廓。

To be continued

琥珀色眼睛？唔係玩埋呂議員掛？

我係唔會話你知架

支持

謝謝你

正喎，將筆下所有角色大兜亂，咁閻王會唔會出現？

我係唔會話你知住架
不過這外傳不是純pk戰，都有自己主線，同神秘嘉賓

okok
咁等你出文啦

又要追故了

感謝支持

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 4
金毛猿魔 VS 靈明石猴

「以為咁就可以避過我嘅旁述！天真！又黎到特殊pk戰環節啦！我係負責旁述嘅戰地記者四月！今場雙方嘅選手係兩個故事中嘅齊天大聖，係『妖氣報告』百鬼夜行篇大家都見金毛猿魔有幾把炮架啦！即刻問下現場觀眾點睇今場結果先，烈花你點睇呢？」四月察覺兩猴消失一定有古惑，所以帶同依芙潛入戰場。

「你說有好嘢睇就是指馬騮大戰嗎？」烈花瞪著四月說。

「又唔好咁講⋯⋯你睇d馬騮幾得意！你一棍我一棍咁，係大棒棒呀！」四月站在安全的遠方觀戰。

「咁得意不如你也落場玩一把吧，這一場我繼續撐自己故！」烈花一連三場也向外圍高額下注。

「人狼族代表依芙呢？」這場私鬥現場觀眾就只有兩人。

「馬騮煮出來好吃嗎？我未吃過。」依芙的大腦構造中戰鬥和吃各佔一半。

「阿女⋯⋯馬騮唔食得架⋯⋯你係美食家咩⋯⋯兩隻都係孫悟空，d招又差唔多，我買獎門人！打和！」四月以獎門人式的語調說。

金毛猿魔被如意棒擊中飛墮後，馬上以煙斗魔具呼出筋斗雲。

「老拍檔！上！」猿魔雙手舉棒加速，石猴也同樣召喚出七色彩雲代步。

兩猿在空中對碰，金剛棒相互交擊，兩人棍術技巧不相伯仲，猿魔躍起避過揮棒迎頭回擊，石猴駕雲撓過閃避。

「如意九節鞭！亂！」靈明石猴變棒為鞭，節鞭散亂襲向猿魔。

「金剛棒！散！」猿魔的鋼棒分散還擊，直線分散的亂棒集中擊退亂鞭。

「如意偃月刀！斷！」石猴亂鞭被破，吃上數棒後立即轉鞭為大刀，斷石分金的刀勢直破散棒擊向猿魔。

「猿魔霸氣！金剛不壞之身！」猿魔爆發金黃妖力，擋去石猴的刀勢。

「阿修羅模式！」三頭六臂的石猴持著三棒追擊。

「翻天七十二變！布霧！」猿魔和石猿同樣會使用法術，兩故中的七十二變亦大同小異。

石猴衝入迷霧之中，猿魔借霧隱藏身影，但相同的招式難不過同是悟空的大妖。

「掩眼法⋯⋯」石猴兩眼亮出紅光，金睛火眼能看穿迷霧中的殺機。

猿魔被輕易找到，但石猿找到的是數之不盡的敵人。分身猴妖從四方八面突襲，石猴揮舞三棒，把一隻又一隻分身擊斃。

迷霧加上分身讓石猴一度受困，要突破亂局先要奪回視野。

「地煞七十二變！借風！」石猴吹起強風，迷霧驅散後映入石猴眼簾的是更強的殺著。

「受死吧！冒牌貨！」猿魔手中的如意棒倍化成巨柱向石猴激伸。

「如意金剛棒！霸！」石猴立即還以顏色，兩條巨大化鋼棒迎面相撞。

「你才是⋯⋯不淪不類的冒牌貨！」石猴六臂齊轟棒尾，把猿魔連人帶棒推撞向山峰。

然而對這場對決感興趣的不止四月，能自由穿越結界的也不止烈花。

「看來我家的猴子處於下風呢。」黑尾妖狐妲己帶同白翼和米迦勒以裂空之尾闖入戰場。

「妲己！白翼！」烈花和依芙馬上武裝戒備。

「烈花！冷靜點，現在開戰的話就無『妖氣報告2』架啦，會gg架！」四月擋在兩人前面說。

「這外傳只是餘興節目，只要不影響我的雅興，我可以讓你們活久一點。」白翼從不放烈花等人在眼內，能讓他有所顧忌的就只有新的公會會長，七夜。

「你殺死我的母親，戰友⋯⋯這筆帳我一定會跟你算清！」烈花的蒼炎熊熊燃燒，藍色火焰中漸露綠光。

「算！一定算！但遲啲先！」四月拉開了激動的烈花。

「大佬，你係打都吹雞叫齊人圍佢啦，宜家形勢無著數架。」四月輕聲在烈花耳邊說。

「你以為休刊的這一年老娘是白過的嗎？就等齊人在『妖氣報告2』再吊打他們！」團隊解散後的一年，各人也在魔界增強了實力，但現在還未是揭開底牌的時候。

回到戰鬥現場，猿魔被擊陷山中，三頭六臂的石猿再施強襲。

「地煞七十二變！分身！十二路吐焰！」四頭石猴合力吐出猛火，如烈陽的巨大火球衝向山中大洞。

石猿妖力驚人，但猿魔亦絕不遜色，金黃妖力震破山峰。

「破山霹靂炮！」金黃光束從猿魔口中爆射，猿魔壓縮妖力爆發的攻擊直破火球，石猿分身一擊即潰，連本尊也承受到猛烈攻擊。

「你不會這樣就倒下吧！使出來吧！能打敗如來的全妖化！」猿魔知道石猿還留有餘力，兩頭大妖的最強姿態始終是靈活而強橫的全妖化。

全妖化能爆發大妖的最強妖力，而壞處是會曝露出龐大的體型，但像猿魔這類身手靈活而已防禦力驚人的傳說大妖，就算四面楚歌也無所畏懼。

墮落地面的石猿戰甲盡碎，戰意高昂的猿魔降落在遠方，兩猴保持距離同時爆發出最耀眼的金黃妖力，全妖大戰一觸即發。

「動手吧！老孫乃是花果山水簾洞美猴王！齊天大聖孫悟空！」兩猿同時吶喊，兩頭全妖金猿君臨大地。

金毛猿魔搥胸叫陣，靈明巨猿再現最強姿勢。

「阿修羅霸式！」三頭六臂的巨猿搶先攻擊，拿著三支巨棒的他一躍而起。

「吼！放馬過來！」金毛猿魔重棒橫揮，靈明巨猿三棒齊劈，四棒交擊響聲震耳欲聾。

「我想番屋企⋯⋯」四月掩著耳朵縮成一團。

「你係咪男人黎架！依芙！看著！面前的猿魔就是我們未來要擊敗的對手！」烈花認真地觀戰，一年的修練過去，她還不清楚隊友成長到什麼程度。

「大姐，我們一定能打倒他們，消滅白翼的。」和阿零回到魔界吸血鬼城堡特訓的依芙除了實力有所增長，也對阿零充滿信心。

靈明巨猿三棒連打，金毛猿魔旋棒抵擋，兩頭巨猿只進不退，那怕血肉橫飛也毫不退讓。

「冒牌貨！受死！」靈明巨猿棄去兩棒，多出的四手拳來拳往打在猿魔頭上。

「你這三頭六臂的怪胎！」金毛猿魔咬上巨拳，但他的利齒險些崩裂。

皮肉下七色彩石的霸體，才是謊遊悟空的最強武器，靈石霸拳堅硬而已兇狠，金毛猿魔的揮棒全都無功而返。

「破山霹靂炮！」拳攻難以佔優，金毛猿魔躍後再施重炮。

「那怕是佛祖的滅世光束，老孫也絕不退避！」靈明巨猿六手齊擋，擋住光束同時強行踏前，就算血肉盡毀也沒有停下。

「靈石霸拳！」靈明巨猿一步一步走近，閃耀七色的靈石之拳終於痛擊在猿魔身上。

「出色的防禦力！老孫要粉碎你這詭異的身體！」金毛猿魔把妖力注入金剛棒，閃耀金光的巨棒在他頭上高舉。

「怒震大霹靂！」金毛猿魔把巨棒插入大地，無數光點從地上閃現，爆射出霹靂柱陣。

「就看看是你先打穿老孫的霸體，還是老孫先把你擊斃！誅仙大霹靂！」靈明巨猿還以眼色，兩陣激烈爆發把大地弄得千瘡百孔。

猿魔持續以妖力再生治療，石猴的霸體漸漸出現裂痕，兩頭巨猿毫不退讓，像要把生命燃燒至盡頭。

「不，這樣下去會打亂討伐聖研社的計劃⋯⋯」白翼煉起了白色魔裝，右手魔甲再現出透亮紅光的魔炮。

「烈花，條粉腸想犯規⋯⋯」四月察覺白翼的異樣，躲到烈花身後說。

「你不怕死就去阻止他吧⋯⋯而且想阻止這場戰鬥的，看來還有別人。」烈花恨不得兩猴和白翼就此消失，但突如其來的妖氣和神力更讓她在意。

「悟空！停手！」六耳彌猴展開一雙金翅，以金光罩保護自己和芯穎來到現場。

「停手吧，再打下去會影響我們的計劃。」白翼張開深紅障壁，魔炮已對準猿魔。

「妖氣報告」的最終頭目和「謊遊記」的男女主角突然介入，因為他們都不想兩個孫悟空玉石俱焚。

「還差一點⋯⋯贏的一定是老孫！」猿魔把餘下的妖力都集中到攻擊之上，皮開肉綻的身體沒有再生回復。

「笑話⋯⋯老孫是不會敗給任何假貨的！」石猿靈石之軀也被打得崩裂碎落。

「金剛棒，縮！」芯穎大喝一聲，擎天巨棒變回平常的大小。

「深紅魔炮。」白翼射出魔炮把猿魔的巨棒擊飛脫手。

「白翼！你敢阻老孫⋯⋯」猿魔解除了全妖化，但他話未說完已被妲己從後一擊打昏。

「放心，我用刀背打的。」妲己輕揚手中的妖火狐刀對白翼說。

「分身！青獅，白象。」六耳變出兩頭分身，全妖青獅按壓住靈明巨猿，全妖白象再以幻術讓力竭的孫悟空沈睡。

「唉呀⋯⋯遍體鱗傷了啦⋯⋯」芯穎以神力治癒解除全妖化沈睡的悟空，已六耳正盯著妖力驚人的白翼。

「有趣的傢伙。」白翼對六耳甚感興趣，強大的妖魔都會互相吸引。

「好啦！今場嘅賽果果然係獎門人！打和！本次外傳嚴禁係無我旁述下私鬥，要打嘅麻煩入紙申請！我地下場pk戰再見啦！」四月宣告賽果，第三場pk戰終於結束。

「那猴子的傷勢⋯⋯回復得很快。」烈花看著芯穎，那包含觀音和她自身的神力讓她驚訝。

「對家女主角嘛，身材都唔錯。」四月經常留意「謊遊記」的女角色。

「女主角嗎？」烈花同樣是故事女主角，還未有幾會參戰的她開始技癢。

⋯⋯⋯⋯

地下監控室內，三個神秘人還在繼續他們的計畫，飽滿的佛僧滿意地步出實驗室，而穿酒紅色西裝的男人和琥珀色眼睛的女人亦露出狡滑的笑容。

「以為不在鬥獸場我們就採集不了數據嗎？天真。」男人喝了整瓶威士忌，但他一點醉意也沒有。

「整個渡假邨，不⋯⋯這島內的一切，也在系統監控之內。」女人看著另一邊的螢幕，每個房間，每個角色的一舉一動也被紀錄在案。

「實驗體情況怎樣？」男人問佛僧。

「還需要進行多數次測試，但進度良好，首批成品的表現已很接近了。」佛僧看著其中一個房間的畫面露出憎惡的表情，那房間內負傷昏睡的孫悟空正被唐芯穎和六耳彌猴照顧著。

「這兩頭猴子的數據收集了嗎？」佛僧對兩猴特別討厭。

「其中一頭已獲得了，另一頭的數據還不充足。」女人回應了佛僧的說話。

「這兩頭蠻猴⋯⋯準備再迷失謊言之中吧。」佛僧禁不住散發出神力，那光黃的神力強構無比。

To be continued

打得好爽皮

推

今日拜託左朋友黎買妖氣報告！等緊佢寄黎日本俾我

書展買唔到簽名版

感謝你

有機會實補簽俾你

留tg

cu930pm

六耳大戰白翼

四月~~~

伊高你係咪仲係日本呀

唔係啊 我今年十一月先去日本一年

op之戰

正呀

呢排我發覺自己完全諗唔到題材寫文
見到夢巴理想巴同你年年都有書出覺得好勁

我都唔知仲有幾耐玩

邊會 寫到你偶像喬靖夫咁
之前寫少少 但發覺好似夢慾願墮 棄了

其實不用太在意嘅⋯⋯我寫夢慾時都有人覺得似其他故事 七姐妹同輪迴都有 最緊要自己覺得好睇吧

好似殺出左個妲己，兩個執嘢分頭走

是有的

酒紅色西裝嘅男人...究竟係邊個呢？

四月宇宙
搵到game廠幫你出驚未？

神秘嘉賓

薯仔好難有人肯投資

加油呀

破處版阿零

e個skin好伏

JK烈花

小猴隊長
拎嚟練技等佢多啲作用

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 5
伯爵與新娘 VS 魔狼與白骨

「黎到第四場pk戰終於有d新意啦！一連三場都係睇隻揪，你唔悶我都悶呀！所以今場我地一於二打二！每邊派出一對夫妻為大家送上『愛的打鑊甘』！」四月再次興奮為pk戰揭開序幕。

「無聊⋯⋯」觀眾席上的烈花撓著手說。

「變態⋯⋯」卑彌呼同樣不感興趣。

「一定是咸濕法師的主意，讓我叫阿當一炮送他回地府。」瑪麗以手錶向航天魔炮發號施令。

「今場勝出嘅單位可以得到由地府送出『有今生無來世陰間蜜月旅行連住宿豪華套餐』，雙方參賽選手真係不容錯過呀！」奇怪的一戰配合著奇怪的獎品。

「陰間蜜月套餐！我們還未去渡蜜月呢！」在觀眾席上的芯穎挽著六耳彌猴說。

「我們未結婚的⋯⋯」六耳被芯穎的話嚇著了。

「蜜！蜜月！」卑彌呼偷瞄了阿零一眼，但宅零未有留意。

「馬上有請雙方隊伍進場！首先係紅方妖氣隊，佢地派出嘅夫妻係～～德古拉伯爵同伯爵夫人！」伴隨吸血鬼集團頭目進場的，是由魔界翼之國遠渡而來的原生吸血鬼們，他們以魔裝術煉出交響樂團奏出婚禮進行曲。

「伯爵，這獎品一定是為我們而設的。」穿著地獄新娘魔裝，拿著鎌刀的伯爵新娘兩眼只看著愛人。

「夫人，我一定會為你帶來勝利。」孤高的伯爵身穿長袍禮服，背後展開一雙巨大黑翼。

「白方謊遊隊派出嘅選手係～為愛而生嘅白骨精，同佢老公為愛入魔嘅奎木狼！」白骨夫人不甘示弱，一隊白骨中樂隊正奏出傳統音樂大花橋。

「夫人⋯⋯有必要這樣嗎？」二十八天宿之一的奎木狼感到十分尷尬。

「當然有，排場是很重要的，夫君放心，這種事交給奴家去辦吧。」白骨夫人看中了這場pk戰的獎品。

「兩對夫婦都好浮誇下，中西樂大對決呀？廢話少講！愛的pk戰馬上開始！」非常多廢話的旁述員四月敲響銅鑼，兩對夫婦的眼神馬上變得認真。

「我和夫君的愛情經歷千百年之久，論愛情我們絕對不會輸。」白骨夫人煉出巨大的半身骷髏，大批白骨士兵從地面爬出。

「我和伯爵的愛情是永恆不滅的結晶，阻我們度蜜月的全都要死！」伯爵夫人拿著巨鐮和黑盾，伯爵隊的戰陣是以新娘作前鋒。

「光芒，照耀我的愛人，讓她的盔甲更堅厚，讓她的兵刃更鋒利。」伯爵詠唱起輔助咒文，強大的力量注入新娘體內，她的鐮刀變得更巨大，她的盾牌和黑甲都變得更厚重。

以傳統詠唱咒文作支援，配合使用新型攻擊模式魔裝術的前鋒，兩種技法相輔相成讓吸血鬼在魔界雄霸一方。

「讓妻子當前鋒，你算什麼男人？」奎木狼手握金刀，金黃神力中夾雜著漆黑妖氣。

「這傢伙同時散發著神力和妖力⋯⋯我從未見過這樣的神使或妖魔。」伯爵提高警覺，白骨傀儡部隊已迎面而來。

「只要伯爵在我身邊，我無所畏懼。」巨鐮橫掃千軍，脆弱的白骨被攔腰擊散。

「無用的，我的骨奴能無限再生，捉住這女人！」被擊散的白骨又再重組，更多白骨又從地面冒出，目標鎖定前方的地獄新娘。

「獄鐮圓舞曲！」新娘以自身為軸心，旋轉的利刃斬斷撲上的骨奴，伯爵再以魔翼斬開緊接復原的第二批敵軍。

「烈焰，把罪孽燃燒，燒死所有罪人，潔淨骯髒的靈魂⋯⋯」面對持續增長的骨奴，伯爵選擇主動突破，以詠唱咒文使出火魔法把白骨炸開。

地獄新娘在火焰掩護下突進，但在白骨夫人面前除了骨奴，還有天宿。

「追魂索命刀！」奎木狼金刀一揮，追魂刀氣如彎月激射。

新娘以黑盾擋格，但兇猛的刀氣持續斬在黑盾之上。

「寒冰，化作圍欄，阻隔我的敵人⋯⋯」伯爵詠唱出冰魔法為新娘築起屏障，更以冰柱襲向敵人。

「這寒冰和二郎神的相比還差很遠！」金甲漸變黑暗，妖化天宿刀勢更進一步增強。

「三眼仔，佢讚你喎。」觀眾席上八戒和一眾「謊遊記」的主角並排而坐。

「尋常法術又怎能和神冰道相提並論。」楊戩冷漠的表情掩飾著心中的暗喜。

「笑話，最強的寒冰絕對是我媽媽的血霜紅冰！」烈花高聲地說，像要為妖氣隊爭一口氣。

「烈花最近很暴躁呢，老是和另一個故事的角色吵架，大姨媽到嗎？」阿零察覺烈花這幾集也很激動。

「烈花姐最近輸了不少錢呀，我勸零哥哥你還是別亂說話。」瑪麗知道烈花每一場pk戰也作出高額投注。

妖化天宿奎木狼金刀橫揮把冰柱通通擊破，漆黑的刀氣快要把新娘的魔裝撕開。

「霧化！」地獄新娘及時以吸血鬼獨有的技能避過狂刀，化作煙霧的新娘越過奎木狼的防線繼續前行。

奎木狼察覺到新娘的目的，轉身想要回後防增援，但一雙黑翼如戰斧襲來，奎木狼背上吃上一擊才揮刀迎擋。

「雷電，如巨斧砍落，穿過堅厚的鎧甲，麻痺怯懦的敵人⋯⋯」奎木狼護妻心切，忽略了一直唸唸有詞的詠唱咒文專家，伯爵使出的雷電魔法讓他全身一陣麻痺。

而拿著巨鐮的新娘已顯現在白骨夫人面前。

「蜜月旅行這禮物是我和伯爵的！」新娘碧綠的眼睛像已看到浪漫的蜜月旅行片段。

「你休想！誰也阻不了我和夫君在奈河橋踩單車！」白骨夫人同樣充滿幻想，巨大骷髏的拳頭從上已下襲來。

新娘以盾硬擋，被巨骨兩手連環磓打，白骨夫人已近在咫尺但新娘還是寸步難行。

「魔裝加持。」伯爵把妖力轉移到新娘身上，強化同伴魔裝術的靈活作戰模式在近代吸血鬼戰陣中達至攻守兼備。

新娘魔裝得以強化，黑盾上的突刺刺破了白骨巨拳。

「能在三途之川划艇的⋯⋯是我和伯爵！」鐮刀迅速變大伸長，新娘猛力一劈，黑鐮劈開了半身骷髏的大手。

「夫人⋯⋯」被電麻的奎木狼妖力急升，妖力蓋過神力的他逐漸變為黑色人狼。

「受死！」地獄新娘一躍而起，旋轉的鐮刀擊碎蜂擁而上想保護施術者的骨奴，黑鐮刀刃已快擊中目標。

千鈞一髮之際，棄刀躍起的奎木狼從後抓住新娘的後腳，被扔到地上的新娘立即退後。

「追魂索命爪！」奎木狼乘勝追擊，但被魔裝獅爪及時擋開。

「雖然我不喜歡使用低俗的魔裝術，但為了我的愛人，和她渴望的蜜月旅行⋯⋯」伯爵被魔翼包裹全身，獅頭、羊身巨型魔裝正逐漸形成。

「魔裝術！獄炎魔獸，奇美拉。」擁有獅頭羊身和蛇頭之尾的希臘魔獸，伯爵魔裝體型龐大，中間部位羊身伸延的羊頭連接著地獄新娘。

「夫君，要小心這男人⋯⋯」白骨夫人解除了巨大骷髏，看到伯爵和新娘的魔裝後她決定站到愛郎身邊。

吸血鬼夫婦又再整裝待發，妖化天宿亦在白骨夫人面前凝神戒備。

「都唔知仲要打幾耐⋯⋯阿壹不如叫啲外賣。」四月打著呵欠說。

「其實你一句旁述也無說過，到底大會安排你來幹什麼的？」阿壹邊說著邊發短信給莎耶，讓牛佬經營的小賣部準備小食。

「我作為前妖氣報導員，仲為救走你同人肉戰艦壯烈犧牲，你竟然為左少少外賣講啲咁嘅嘢⋯⋯」四月裝出一副哭臉說。

「外賣？有東西吃？吃什麼？」依芙又偷偷混進旁述席，因為這地方總會有好東西吃。

「大食妹你黎得啱啦，同我食窮佢！」人狼族食量驚人，四月想藉此吃光阿壹的積蓄。

「儘管吃吧四月，很快你便無胃口再吃的了。」阿壹意味深長地說。

「烈焰，把罪孽燃燒，燒死所有罪人，潔淨骯髒的靈魂⋯⋯」魔裝奇美拉有如全妖化的妖魔，巨大魔裝內的伯爵還能同時咏唱出咒文魔法。

白骨夫人築起骨牆擋下火焰魔法，人狼姿態的奎木狼高速突進。

「追魂索命爪！」捨棄神兵的奎木狼猛力一爪，刀刃如暴風狂掃，伯爵的魔裝強度較新娘高出數倍，奎木狼的爪擊只能在奇美拉上劃出裂痕。

奇美拉的蛇尾追向奎木狼，躍上半空的他又再面對地獄新娘的巨鐮。

「還有我！」白骨夫人不甘被比下去，看到伯爵和新娘有如連為一體的魔裝讓她更想成為丈夫的助力。

白骨長鞭纏住了巨鐮，奎木狼猛力爪破了魔裝獅頭。

「無用的。」魔裝能靠妖力復原，破碎的獅頭又再回復原狀，一雙黑獅大爪擒住了失勢的奎木狼。

「雷電，如巨斧砍落⋯⋯」伯爵又想以咏唱咒文攻擊，但突如其來的妖力爆發炸毀了黑獅兩爪。

「撐住呀！德古拉伯爵！我買重你架！」烈花以為勝利在望心急得大叫起來。

「解放！」妖化天宿解放最強姿勢，巨大黑狼和奇美拉正面對峙。

「形勢不樂觀呢，再打下去的話德古拉叔叔會妖力不繼的。」同是原生吸血鬼的阿零深明同時使用大型魔裝和詠唱咒文的負擔有多大。

「阿零你這忤逆仔！自己親戚也不支持！就只懂得性騷擾我們！無恥！」烈花把怒氣發洩到阿零身上。

「色狼⋯⋯」卑彌呼冷漠地說。

「戀童癖！」瑪麗裝起鬼臉說。

「好啦喎！烈花和卑彌呼就算了！瑪麗你也趁機侮蔑我！」阿零已習慣色狼的形象，但對戀童的指控無法接受。

「吸血鬼族的二皇子竟成長為這種變態，父皇在天之靈一定很心酸。」翼之國國皇，亦是近代最強的吸血鬼，奧斯爾也來到了觀眾席。

「大哥！」阿零雖回到翼之國修煉，但和奧斯爾也甚少碰面。

「靚仔國皇奧斯爾陛下！還⋯⋯還有七夜！」讓烈花震驚的是和奧斯爾並排而坐的人界最強法師，現任公會會長，七夜。

「這場戰鬥的層次太低了，完全沒有觀賞價值。」高傲的七夜不把場上的四妖放在眼內。

「不如你也落場露兩手呀，讓大家開下眼界嘛。」烈花心想要是七夜出賽必定傾盡財產下注。

七夜沒有回應，但這鬥獸場內能令他在意的妖氣，除了白翼就只有一股。

解放全妖姿態的奎木狼變為巨大黑狼，狼爪和獅爪已互相較量數會合，能復原的魔裝奇美拉貌似佔了上風，加上新娘巨鐮的夾擊讓黑狼身上被劃上多條血痕。

「夫君，讓我助你一臂之力。」後退的黑狼催谷妖力再生復原，他的妻子也不甘再留守在後方。

白骨夫人降落到黑狼背上煉製出白骨鎧甲，為全妖黑狼提高防禦力，白骨與黑狼展現出和伯爵新娘同樣的騎乘姿態。

暗獸魔裝和白骨狼騎，兩隊夫婦同樣為這一戰傾陣全力，受白骨保護的黑狼攻勢更見兇猛，手執長鞭的白骨夫人全力牽制新娘的黑鐮。

「想不到怠惰之妖精會變得這麼主動。」被假屍術多次瞞騙的六耳未見過這麼衝鋒陷陣的白骨精。

「是因為能和愛人並肩作戰吧，那怕要上刀山也甘苦與共。」依偎著六耳的芯穎很享受現在能共聚的時光。

魔裝多番被撕破，伯爵的妖力已不足夠再持續詠唱咒文魔法，兩頭巨獸的近身戰中，天宿魔狼的表現更勝魔裝妖獸。

「就把勝負賭在這一擊上吧！奇美拉！闇獸獄炎！」伯爵決定作出全力一擊，魔裝中央的羊頭噴射出黑色火焰，集伯爵和新娘妖力的結晶是漆黑的火球。

「休想傷我夫君！」白骨夫人妖力全開延伸築起的骨甲完全包裹著黑狼。

黑焰火球硬碰白骨狼鎧，伯爵的攻擊開始讓白骨碎裂。

「得手了！」新娘以為勝卷在握，但被衝破的骨鎧下只有一團黑煙。

天宿魔狼化成黑煙，黑煙直飄包圍魔裝奇美拉。

「追魂索命爪！」黑煙不見狼的實形，但紅亮的眼睛和爪氣包圍著伯爵和新娘狂舞。

直至魔裝被瓦解，伯爵以僅剩的妖力擴張魔翼保護著新娘，奎木狼才解除妖化姿勢停下。

「是我們輸了。」伯爵投降宣告比賽結束。

「當機立斷，沒有讓妻子賭上性命，你值得尊重。」奎木狼向伯爵伸出友誼之手。

「你的妻子面對我全力打出的黑火焰也沒有退縮，是位堅強的女性。」戰鬥雖然落敗，但伯爵也很欣賞同樣為愛而戰的對手。

「哈哈，內子的性格比較執著⋯⋯」執著得從骨頭變成妖精。

「果然是我的夫君較強。」白骨夫人蔑視著地獄新娘說。

「你少得戚！伯爵⋯⋯伯爵只是很久無吸過鮮血才表現差一點！」在已婚女性的世界中，丈夫老是被拿來比較，在已婚女妖的世界也一樣。

「營養不良？還是硬度不足呀？」白骨夫人舞弄著骷髏頭說。

「你！」新娘想撲上前但被伯爵阻止了，奎木狼也上前致歉。

「咳咳⋯⋯好啦！第四場PK戰終於分出勝負啦，勝出嘅謊遊隊暫時以總局數二比一領先！」在旁述位置吃著炸雞的四月險些嗆到。

「我地下一集同樣時間再同大家見面啦！雞呢？無啦？依芙你食咗幾多件呀？」四月一看發現桶內空空如也，依芙的碟上卻滿是白骨。

「吃吧，愉快地吃吧。」阿壹看著四月微笑，他期待的畫面快要出現。

To be continued

係咪七夜打四月

咁同吊打有咩分別

買左輪迴交易現場珍藏
同四月緣慳一面

感謝

多謝四月等到佛誕都等埋我簽名影相

「這場戰鬥的層次太低了，完全沒有打的價值。」高傲的七夜不把場上的四月放在眼內。

久違了的捉錯別字遊戲出現了

烈花又輸錢

係死左果隻

令人懷念

我係入面散步

我9點幾先去到創造館

我聽日又會去散下步嘅

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 6
三人團戰 公會三巨頭vs牛一家

「不行，再這樣下去下一季會無錢養家的⋯⋯看來老娘是時候親自出馬了。」要養活「真夜之獵人」一家開支龐大，整整一年沒有執行任務的烈花想在PK戰撈一筆。

然後烈花燒毀了已輸的彩票，向神秘的主辦單位搋交了參賽申請表。

晚上，真夜之獵人團隊聚集在渡假村的酒店享用著免費自助餐，依芙狼吞虎嚥地吃想要把廚房送出的食物都吃清光。

「烈花，你到那裡了呀？」卑彌呼剛拿好食物回坐位。

「投注站，瑪麗呢？」烈花發現團隊中只有瑪麗不在場。

「酒店外面吧，剛才聽到她說接收不到，然後就箭一般跑了出去。」原生吸血鬼阿零不需要進食，他從酒店大堂拿走了幾盆鮮花吸取植物的生命力。

「我手機的迅號良好呢，對了，你們有沒有見過弗蘭？死去的角色也能復活，弗蘭或許也在這裡。」烈花叉起了依芙面前七碟牛扒中的其中一塊。

「那是我的！」依芙想搶回來，但又不敢和團隊指揮官作對。

「話說回來⋯⋯你們知道這裡是什麼地方嗎？魔界？還是敵對故事的場景？」卑彌呼問。

然而在渡假村範圍東奔西跑的瑪麗，同樣正為這問題煩惱。

「瑪麗主人，還是接收不到迅號。」自動傀儡夏娃正以裝甲形態和瑪麗結合。

「阿當？怎會定位不到的？這裡到底是那裡？」瑪麗來到這裡前正和夏娃一起在魔女村落翻看魔法古藉，但遠在天邊的航天魔炮阿當，她並沒有帶上。

「本小姐的私人頻道竟然被攔截了，這裡到底是什麼鬼地方？」天才少女瑪麗的好奇心非常旺盛。

「應該是作者安排的異空間吧。」夏娃以常理判斷。

「是我多心了嗎？我總覺得有人在監視我們，這地方⋯⋯像是為了讓我們和外界隔絕已設。」瑪麗走著不知不覺走到渡假村中央的噴水池。

而在噴水池附近還有一個和瑪麗年紀相約的孩子突然出現。

「奧丁，這裡到底是？」一馬問憑依的神明。

「不知道，你是不應該貪得意走進那傳送門的。」對一馬特別照顧的北歐主神奧丁回應他說。

「我見大家也不在呀！公會也好學校也好，世界就像停止了一樣。」一馬本來已從九州趕回瑪麗所在的都市，但他熟悉的都市卻像死城一樣。

「一馬？你也在這裡？你剛才說什麼？什麼像停止了一樣？」瑪麗搖著一馬肩膀說。

「瑪⋯⋯瑪麗，我們終於見面了。」對一馬來說這是感動的重逢，但對瑪麗來說這是解謎的開端。

地下監控室內，琥珀色眼睛的女人拿著平版電腦走進實驗室，她的前方坐著一個赤裸的，半身鋼鐵的男人。

「測試第56次，開始。」女人在輕觸屏上按了幾下，男人便抬起頭張開眼睛。

「你的名字是？」女人開始發問。

「弗蘭⋯⋯巨人弗蘭。」弗蘭正四處張望。

「你知道自己身處什麼地方嗎？」女人觀察著弗蘭的一舉一動。

「不知道⋯⋯我應該⋯⋯在白翼的秘密基地⋯⋯瑪麗！為了救出我的女兒瑪麗，我抱著白翼同歸於盡！」弗蘭回想起生前的最後一幕。

「你的女兒是這位嗎？」女人還讓弗蘭看到噴水池那裡的畫面，並在平板電腦上觀察他的身體變化。

「對！是瑪麗！還有那孩子⋯⋯一馬也在那！」弗蘭認得在校園保護瑪麗的少年神使。

「你想和女兒團聚嗎？」女人的琥珀色眼睛透出亮光。

「想！但⋯⋯你到底是誰？這裡是陰間嗎？瑪麗她也死了嗎？」弗蘭激動地站起。

「還有⋯⋯大家⋯⋯他們也都死了嗎？」弗蘭看到實驗室外的監控螢幕，他認識的人包括已故的也在畫面之內。

「靜止模式。」女人說話的同時弗蘭所有動作都靜止了，包括呼吸和心跳。

「兩位，覺得怎樣？」女人轉身步出實驗室，問玻璃門前的男人和佛僧。

「合格。」穿酒紅色西裝的男人滿意地說。

「開始進行實戰測試吧，由這三個開始。」佛僧露出微笑，實驗室的角落已排放著不同的角色。

「話咁快已經黎到第五場PK戰啦！謊遊隊暫時以二比一零先，妖氣隊要加油啦！繼上場雙人隊伍賽之後，我地今場再多人啲！實行三對三團戰特別賽！馬上有請白方謊遊隊選手入場！」四月指向白方閘門，三米高的選手像要把閘門撞破。

「對面的軟弱傢伙！來！誰是老子的對手？」牛魔王鋼棒磓地，他的身後正捲起陰風和烈焰。

「本公子要證明給蝎子精看，我的三昧真火才是最強的火焰！」緊隨其後的是牛魔王的兒子，穿西裝的紅孩兒，還有手執芭蕉扇的鐵扇公主。

「嘩⋯⋯謊遊隊啲角色好囂張吓，已為人母嘅鐵扇公主仲保養得幾好添，妖氣隊真係要小心啲啦～馬上請妖氣隊嘅選手入場！」四月再指向紅方閘門，熟悉的臉孔讓四月嚇了一跳。

「吽⋯⋯」赤牛牛佬還穿著主廚制服，站在他旁邊的女僕手握著妖刀村正。

「牛佬？莎耶？妖氣隊嘅選手原來係公會三巨頭呀！e⋯⋯咁阿壹你仲坐係到做咩呢？」四月並沒有收到比賽名單，但阿壹卻有。

「這一戰的選手的確是公會三巨頭，但不是新的，是舊的三巨頭。」阿壹拿出參賽選手名單。

「不可能！你點會有張咁嘅嘢架？我gg左架啦！呢啲嘢唔關我事架！」四月撕毀了名單並強烈拒絕參戰。

「別作無謂掙扎了，護衛，把他押下去。」阿壹一聲令下，兩名大漢突然從虛空中閃在四月身後。

「咩護衛呀？呢兩個邊位呀？」四月在慌張之際兩手已被抓住。

「牛頭！」「馬面！」大漢高呼自己的名字，橫練的肌肉教人生畏。

「乖乖下去受死吧！」牛頭和馬面把四月夾著走向下方。

「你哋黎錯故呀？你做咩摸我蘿柚呀？你又做咩流口水呀？」四月無法掙脫，鬥獸場的檑台已近在眼前。

「特別嗚謝來自《輪迴交易現場》的兩位，這好食懶非的旁述員終於得到報應，馬上開始第五場PK戰。」阿壹敲響銅鑼，雙方選手除了四月外已準備就緒。

「阿壹你陰我⋯⋯以為我妖氣報導員浪得虛名？小天使！小惡魔！」四月馬上運起魔力，兩頭小型魔導靈在兩肩顯現。

「雖然你已經死了，但能夠再以這陣容上陣，也是值得懷念的事呢。」莎耶擺出拔刀術的架式。

「都係莎耶BB你有我心⋯⋯咪住，我本筆記呢？」四月番找西裝口袋，但除了黑之書和白之書外便空空如也。

「你在⋯⋯找⋯⋯什麼？」牛佬的菜刀已顯現出斬艦刀的姿態。

「紅之書呀！師兄本絕世武林秘笈呀。」四月想以七夜的獨門魔法應戰。

「七夜在你的屍體上拿回來了。」莎耶指著觀眾席上的七夜。

「Shit⋯⋯無人性架師兄你⋯⋯死人嘢都偷⋯⋯好彩我仲有件黑袍。」四月只好死死地氣把黑白兩書交給魔導靈，穿上黑袍的四月能獲得額外魔力。

「這位是你師弟吧？」一直和公會保持友好關係的奧斯爾問。

「嗯，但他太弱了，被白翼打成了肉餅。」七夜搖搖頭說。

「今場到底買邊隊好⋯⋯」烈花陷入沈思，雖然想支持己方卻又信不過四月。

「老實說，嚄嚄⋯⋯大師兄火燒牛魔王時，那香味殊不簡單。」八戒手上拿著刀叉。

「二師兄⋯⋯你不會想⋯⋯」沙僧一想到吃妖精就想吐起來。

「嚄嚄⋯⋯啊！你誤會了，老豬有自攜餐具的習慣。」八戒收起了刀叉。

「吃妖精的傢伙⋯⋯一想到美食家猥瑣的樣子就令人反胃。」卑彌呼想起「妖氣報告」中令人咋舌的惡德美食家。

「但在美食家大本營中看到四月走向莎奈身邊時，感覺他也不只是個咸濕法師。」阿零憶起四月承受著毀滅音波痛擊，走向失控的三頭犬身邊的一幕。

「你無資格說別人咸濕。」烈花瞇起眼看著阿零說。

「對，這不是會偷舔女同學魔笛和用風魔法吹起女同學裙子的人該說的話。」奧斯爾點頭說。

「這位是你弟弟？」經過「妖氣PK戰」後和奧斯爾惺惺相惜的七夜問。

「嗯，是個童年缺乏家庭溫暖的咸濕仔。」奧斯爾同情著阿零。

「都說是誤會了！你們不要再破壞我男主角的名聲！」阿零激動地說。

「而且是會偷看我洗澡的處男。」烈花再補上一擊。

「算了⋯⋯哈哈⋯⋯算了⋯⋯」阿零放棄了無謂的掙扎。

眾人還在攻擊阿零之際，牛魔王一方已展開攻勢，以紅孩兒作突擊手，牛魔王擔當防禦形坦克角色，後排由鐵扇公主支援的戰陣突進。

「這三人⋯⋯」白翼疑惑地看著牛魔王。

「怎麼了？很強嗎？」妲己不覺得在場的妖精有何特別。

「不，只是有種似曾相識的感覺⋯⋯」對白翼來說這些pk戰只是餘興節目。

「三打三我唔驚你呀，小天使，強化魔法，四段。」公會三巨頭的戰陣合作過無數次，四月先升級小惡魔至成人，坦克牛佬守在前方，突擊手莎耶從後緊隨。

「三昧真火！」紅孩兒吐出火焰，牛佬馬上以刀身作盾。

「拔刀術，燕返。」莎耶彎身拔刀，妖刀高速從牛佬腋下襲來。

但牛魔王早有準備，鑲花金棒擋開了莎耶的突擊，鋼棒再從上而下劈落。

「這牛妖⋯⋯厲害⋯⋯」牛佬橫架斬艦刀抵擋。

「烈火焚拳！」紅孩兒連環火拳打在牛佬身上，牛佬只能催谷妖氣防禦。

「黑鴉蕩！」莎耶踏步躍起，快速拔出妖刀劈向紅孩兒頸部。

「地煞七十二變！定身！」但牛魔王除了是近戰坦克外，還是法術高手，定身之術停下了莎耶的刀勢。

「太陰真風！」鐵扇公主猛力一撥，莎耶隨風急速飛向後。

「想先圍死我隻坦克？無咁易，惡魔！合體！」四月命成人惡魔化作戰甲，但這次戰甲不是裝在他身上，而是前方受襲的牛佬。

「紅蓮巨刃！」得到惡魔護甲的牛佬無視火拳，斬艦刀燃起妖火，牛佬垂直斬擊迫壓在牛魔王鋼棒之上。

「嘩⋯⋯BB你近排係咪重左？」四月接住了莎耶，然後被莎耶以刀背敲了頭顱一下。

「無禮貌！」莎耶氣沖沖地躍下，漲紅了臉的她立即上前支援牛佬。

「依家啲女仔真係呢⋯⋯」四月取出魔杖在虛空中高速舞動。

「這女僕⋯⋯讓本小爺把你的女僕裝燒清光！三昧真龍焰！」紅孩兒施放出火龍截擊莎耶，但莎耶沒有理會繼續奔跑。

「曼陀羅魔法陣！」因為四月繪製出的防禦形魔法陣已在前方擋下火攻。

「夜鶯六連！」莎耶連拔六刀斬在紅孩兒身上。

「火之軀！」莎耶只在紅孩兒身上斬了兩刀，囂張的紅孩兒已全身化作火焰撲向莎耶。

牛佬和牛魔王還在對岐，莎耶被火焰化的紅孩兒接連追擊按著頭顱叫苦，後方的鐵扇公主已運起強大妖力準備添上重擊。

「大煲⋯⋯小天使！強化魔法！四段！」四月生怕三頭魔犬在這時候轉換人格為莎奈，成人天使魔導靈立即上前支援。

「太陰龍捲風！」鐵扇公主打出全力一擊，龍捲風暴在莎耶的位置捲起。

「莎⋯⋯莎耶！」牛佬一時分心被牛魔王反押，但牛佬身上還有另一種力量。

「咬你咬你！我要咬死你！」惡魔戰甲脫離了牛佬，成人惡魔撲向牛魔王飛擒大咬。

「這傢伙竟然絲毫無損⋯⋯」紅孩兒大感錯愕，龍捲散去，但銀白的魔力保護著頭痛的女撲。

「大笨蛋！」天使及時保護了莎耶，在龍捲之中三頭魔犬人格轉換成三個人格中的大姐。

「莎奈？」已故的四月不知道現在莎奈已不會輕易失控，強大的妖力更能運用自如。

「可⋯⋯可惡！」大意的紅孩兒被毀滅音波直擊，凝聚妖力的衝擊力能對火焰化紅孩兒做成直接傷害。

「笨蛋笨蛋笨蛋笨蛋！」莎奈以短促密集的音波攻擊炸得紅孩兒無法反擊。

「看來我不在的時間裡，阿壹有好好照顧她呢。」四月以飛行魔法越過牛魔王，成人惡魔再次化身四月的戰甲。

團戰之中法師的角色十方重要，四月的目標是先取下法師。

to be continued

謝幫推

複制人侵略

牛頭馬面好撚gay 係車笑到傻左

講啲咁嘅嘢

因為佢地真係.......

馬撚定牛撚大啲

推四月

仲以為係純PK戰！睇落後面仲有個大陰謀！

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 7
主謀

「自投羅網！」鐵扇公主再起陰風，但四月已看穿對手底蘊。

「邪靈的擁抱，劣質版！」四月雖然沒有紅之書，但憑著記憶製作出弱版的相似魔法。

小型血池在鐵扇公主腳下顯現，白骨骷髏從血池冒出。

「停⋯⋯停手！這些傢伙！到底想幹什麼？」白骨的目標是脫去鐵扇公主的高叉旗袍，她的一雙絲襪已被撕出多個大洞。

「我已經睇穿你嘅弱點，只要撥唔到扇你就同一個普通嘅人妻無分別！天使！強化魔法！」四月理直氣壯地指向血池，天使魔導靈立即增大血池範圍，更多白骨繼續湧出，鐵扇公主終於失守掉下芭蕉扇。

「下流⋯⋯」瑪麗身旁的指揮官烈花說。

「無恥⋯⋯」同是女性的卑彌呼說。

「差一點！還差一點就看到了啦！」但同一排坐位的芯穎反應卻不一樣。

「嚄嚄！對呀！不要手下留情呀法師！」八戒亦十分激動。

「你們⋯⋯冷靜點，其他人都看過來了⋯⋯」烈花等人的眼睛都看過來他們這邊，害六耳只好尷尬地說。

「扇子我暫時收下了⋯⋯唉呀！」四月想拾起血池中的芭蕉扇，但牛佬突然連同他一起撞到牆邊。

「膽敢戲弄我妻子⋯⋯凡人！我要宰了你！」牛魔王的力氣比牛佬更強更猛，持續較勁後牛佬被抬起扔開。

「大佬⋯⋯你壓住我條⋯⋯腰⋯⋯」體型龐大的牛佬快壓斷四月的脊椎骨，但另一邊的莎奈形勢更險峻。

「我就先把你的同伴逐個殺死，然後再慢慢處置你。」牛魔王拾起芭蕉扇，一手握棒一手執扇的他轉身望向莎奈。

「就從這小女僕開始⋯⋯」莎奈本來已壓制著紅孩兒，但牛魔王正把妖力貫注於扇。

「莎奈！牛佬⋯⋯快死開！」四月想趕快支援，避免隊友陷入二對一的劣勢。

「太陰真風！吽！」牛魔王的妖力遠超鐵扇公主，芭蕉扇在他手上威脅更大。

莎奈聽到呼召妖力急速上升，深深吸入一口氣的她已迎來暴風狂嚎。

「朱古力焦糖雞蛋布丁！」莎奈發出更強的毀滅音波，音波掠過的地板都崩裂粉碎。

「竟然頂得住？」音波抵消了暴風，四月對莎奈的表現大表震驚。

「還有我！」解除了火焰化的紅孩兒想從後揮拳偷襲。

「轉換⋯⋯」莎奈咬緊牙關忍著頭痛，人格迅速轉換成近戰高手。

紅孩兒的火拳被掌擋格，莎拉踏前施以連環掌擊。

「八卦六十四掌！」莎拉的掌擊打得紅孩兒一陣暈眩，牛魔王眼見勢色不對想以暴風為兒子解困。

暴風再襲莎拉，強猛的風壓像要把一切都吹向結界邊緣，但莎拉沒有換回人格大姐硬擋，大步躍起的她避過了風襲。

「老⋯⋯老爸！」可憐暈眩的紅孩兒被直捲撞向結界才停下。

「阿壹⋯⋯有好好訓練她們⋯⋯莎奈⋯⋯也有好好長大⋯⋯」不願長大的莎奈一直讓牛佬和四月頭痛，但四月死後莎奈作出了大改變。

而同樣大大改變的，還有在旁述坐位上點頭微笑的阿壹。

「看來沒有我也不會有大問題了⋯⋯那就漂亮地打完這一仗吧，前公會三巨頭最後的一仗。」四月微笑著以手上魔杖開始繪畫出大型魔法陣。

「換人！妹妹！去把這頭牛劏了！」空中的莎拉再轉換成魔劍士莎耶，兼具遠中近三重攻擊模式的三頭魔犬已今非昔比。

「夜鶯六連。」莎耶連環拔刀，妖刀村正鋒利無比，牛魔王一身戰甲也被斬破。

「紅蓮巨刃！」牛佬從後夾擊，斬艦刀燃起妖火。

「混鐵棍！伸長！」但牛魔王手中兵器和孫悟空的金剛棒一樣能呼應用者變化，伸延的長棒一邊擋下火刀一邊向莎耶反擊。

「這頭牛⋯⋯斬不入。」莎耶發覺村正只能勉強割傷牛魔王，而且狂牛的妖氣有增無減。

「很堅硬⋯⋯」就算斬艦刀劈在牛魔王身上，狂牛也無視巨刃重拳反擊。

「丫頭！你剛才的氣勢呢？」牛魔王揮舞鋼棒，以刀防禦的莎耶已兩手發抖。

「七十二變！定身！」牛魔王再次封鎖起莎耶的動作，一雙利角直刺向莎耶。

「四月⋯⋯快點⋯⋯」牛佬棄刀擋在莎耶前方，兩隻手臂把牛魔王的利角夾在腋下。

但狂牛衝擊之勢只是稍未減弱，莎耶的危險還未解除。

「就得啦⋯⋯畫魔法陣要時間加嘛⋯⋯搞掂！」遠方的法師四月趁隊友掩護連續畫出兩個大型魔法陣，紫色的烏雲突然從牛魔王上方聚起。

「暴雷魔法陣！連擊！」烏雲連劈暴雷， 赤牛立即放手躍後離開落雷範圍。

「混帳⋯⋯這陰險的凡人。」被雷擊的牛魔王頑強地撐著。

「陰險？更陰險都仲有呀！」四月畫出的另一魔法陣閃現紫色亮光。

「極限魔法陣！撒旦大手！」惡魔之手從地下冒出，把牛魔王緊緊抓住任暴雷連擊。

「既然如此⋯⋯」牛魔王催谷出最強大的妖力，身形逐漸變大的他快撐破大手。

「想全妖化嗎？莎耶！」四月心知不妙，命令突擊手立即拔刀上前。

「夠了，靜止模式。」

但妖刀擊中牛魔王頭顱之前，牛魔王卻突然停下了動作，任暴雷連打，失去意識。

「幹得好，莎耶。」牛一家三人也失去再戰的能力，這場PK戰也終於分出勝負。

「不⋯⋯但四月你剛才有沒有聽到⋯⋯一把奇怪的聲音嗎？」莎耶察覺到在妖刀擊中前，牛魔王已停止了反抗，就像被操控一樣。

「吓？無啵，我做嘢果陣好專心架。」四月沒有留意到那特殊的音頻，只有在莎耶體內的莎奈對聲音如此敏感。

「第五場PK戰的勝方是妖氣隊，雙方比數暫時以二比二打平，我們下一集再見，我係你嘅節目主持人，阿壹。」阿壹代四月作結，神秘的主辦機構安排的賽事還未結束。

「四月竟真的贏了！可惡⋯⋯下注太少了⋯⋯」烈花無預期到公會真的能勝出。

「奇怪⋯⋯」六耳皺著眉說。

「怎麼啦？」挽著六耳的芯穎其實對戰況無多大興趣，她只是當陪伴男友看球賽。

「牛魔王無理由這樣就倒下的，那夾擊還不足以阻止他全妖化，而且在那刀擊中牛魔王前⋯⋯我聽到一把聲音在說話。」曾和牛魔王生死相搏的六耳彌猴了解對方的實力，而且有六隻耳朵的他聽力也所向披靡。

「什麼說話？」烈花好奇地說。

「聽不清楚⋯⋯那音頻不像是生物發出的聲音。」六耳集中聽力，但那音頻再無在鬥獸場出現。

「對了，瑪麗呢？」卑彌呼好奇團隊中的小妹妹這天到底又跑到那裡。

⋯⋯⋯⋯

地下監控室內，琥珀色眼睛的女人拿著平版電腦走進實驗室，她的前方坐著一個赤裸的，長著一頭銀色短髮的男人。

「測試第101次，開始。」女人在輕觸屏上按了幾下，男人便抬起頭張開眼睛。

「你的名字是？」女人開始發問。

「阿零，吸血鬼阿零⋯⋯」阿零正四處張望。

「你知道自己身處什麼地方嗎？」女人觀察著阿零的一舉一動。

「不知道⋯⋯我應該⋯⋯在翼之國，和依芙一起進行控制訓練，然後⋯⋯我們都收到一封邀請信，看完信後特殊的傳送門就在我們面前出現。」阿零苦惱地說。

「控制什麼？」隨了動態，女人還在平板電腦上觀察阿零的身體變化，包括心跳，體溫。

「控制體內人狼的力量⋯⋯避免狂暴化。」混血的吸血鬼阿零體內人狼的力量，雖然能助他登上高峰，但狂暴化的情況還是難以控制。

「不是控制色慾？回答我，你有沒有偷舔女同學的魔笛？有沒有用風魔法吹起女同學的裙子？」女人問到《妖氣報告》中提及的劇情，阿零的心跳變得急促起來。

「沒有！那是誤會呀！我真的無做過！」阿零激動地站起。

「靜止模式。」女人說話的同時阿零的所有動作都停止了，包括呼吸和心跳。

「怎樣？」女人步出實驗室，玻璃門前的男人和佛僧一直在觀察。

「和今早看到的完全一樣。」穿酒紅色西裝的男人滿意地說。

「對了，既然派上場作實戰測試，剛才你又為何把牛魔王叫停？」女人問佛僧。

「六耳彌猴和牛魔王交手無數次，我恐怕全妖化後牛魔王會露馬腳，而且一切已快準備就緒，這時候還是不要節外生枝。」佛僧在收集數據，同時觀賞觀眾席上角色們的反應。

「呂小姐⋯⋯」地下監控室內，除了三名主謀外，還有女人的兩名女秘書。

「已照你吩咐把這兩個故事的所有設定數據化並輸入系統內了。」孖生秘書長著相同的臉孔，她們曾在這女主謀的辦事處收割大量靈魂。

「辛苦了，金玲，銀玲。」琥珀色眼睛的女人，正是《夢慾願墮》中的異能者，呂蘭。

「我有特別想製作的東西。」佛僧走到呂小姐的面前，一直和顏悅色的他露出了殺氣。

「是什麼？」呂小姐把平板電腦交到佛僧手上。

「在大羅天上出賣我的老奸巨滑。」佛僧散發金光，那神力凌駕於一眾仙神。

⋯⋯⋯⋯

另一邊箱，角色們在觀戰過後都來到沙灘玩樂，換上藍色一件式泳裝的成人芯穎展示出讓男性角色們臉紅耳赤的身材，烈花亦不甘示弱穿起紅色比堅尼迎戰。

「七十二變分身魔球！」芯穎的強勁扣殺加入了分身法術。

「解放！曼陀羅魔法陣！」穿著黑色競泳服的卑彌呼以防禦魔法擋下。

「奈落業火！蝕日火球！」躍起還擊的烈花讓排球燃燒起來。

「不行⋯⋯嚄嚄⋯⋯完全集中不到精神。」八戒的眼睛沒有看著排球，烈花的扣殺成功得分。

「八戒！你認真點好嗎？」芯穎叉著腰責備心不在焉的隊友。

「和平的日子真不錯呢～」四月戴著墨鏡假裝正在曬太陽，其實眼睛無離開過進行沙灘排球賽中的女子。

「這樣真的無問題嗎？我們應該為消滅白翼已努力，現在⋯⋯就算白翼近在咫尺，大家卻一點也不在意。」阿零彎著腰說。

「就當是大戰前的假期吧，你們還有排忙呢。」已故的四月在《妖氣報告2》中沒有登場機會。

阿零開始對這悠閒的現象感到不妥，而在pk戰中察覺異樣的六耳彌猴正向他們走近。

「魔法師，我有事情要問你。」六耳彌猴說。

「是對家的男主角呢～要問我們故事女角的手機號碼嗎？」四月笑笑口說。

「在牛魔王失去意識前，你有沒有聽到奇怪的聲音？」六耳相信自己卓越的聽覺，牛魔王的表現讓他懷疑。

懷疑這不自然的外傳，和他有深仇大恨的人有關。

「我無啵⋯⋯但我家女僕問過我相同問題。」四月不相信巧合，像當日發現奧丁留下的第三個孩子是一馬時一樣。

無心者眼中的遇然，或許都是設局者的必然。

「看來有必要調查清楚這裡到底是什麼地方？還要打多少場比賽，還有⋯⋯到底怎樣才能離開。」六耳拔出猴毛輕吹，數十隻分身猴妖隨著出現。

「大哥！好耐無見啦～嘩！我做咩著成咁架？」穿著忍者服的小猴隊長好奇地問。

「我有任務要交給你。」六耳拍拍這戰友的頭顱。

「大哥吩咐得一定無好嘢⋯⋯」小猴隊長畏縮著說。

「帶領這隊分身調查一下這島嶼，看看除了兩個故事的角色外，還有沒有其他人在。」六耳認為始作俑者就藏身島內。

「我們也動身吧。」四月也離開了舒適的沙灘𥱊。

「去那裡？」阿零跟著四月說。

「找阿壹，問問那傢伙手上的參賽者名單到底是怎得來的。」四月每次也只在開始比賽前才在旁述位置上看到寫上參賽者名字的紙條。

除此以外，就無再得到任何和主辦單位有關的信息，但突然出現在旁述位置的阿壹，卻有著他沒有的名單。

陰謀要浮上面喇

比堅尼圖

食屎狗李勝男
臭雞陳芊妤

抱歉⋯⋯病倒了，休息兩天

本來我都唔記得酒紅色西裝係邊個...突然見到牛頭馬面...仲唔係李勝男?
呂蘭、李勝男、謊遊如來，仲唔係諗住用複製打三清?

BTW忙到甩轆去唔到書長

小心身體呀

保重四月巴！休息下！

保重

take care

Pish

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 8
穿越者

傍晚時份的山脈之上，走遍這島嶼一圈的瑪麗和一馬正在休息，本以為會是浪漫重逢的一馬卻經歷了一次神秘島大冒險。

「一定有古怪！」冒險家瑪麗還未找到突破點。

「不如告訴大家，再一起行動吧？」一馬才剛扺達便馬不停蹄東奔西走。

「唉呀，我們大個仔了呀，不要甚麼事也勞師動眾找家人幫手！」瑪麗想獨當一面，特別在弗蘭離世後。

她不想再當被照顧的小妹妹，她想站在戰場前線，像百鬼夜行時一樣。

「在找到確實證據前，我是不會麻煩烈花姐他們的。」瑪麗雖然在休息，但非血肉之軀的自動傀儡夏娃還在搜索。

「對了，零哥哥他們好嗎？還有巨人世伯呢？他們也在島上吧？」受過阿零和弗蘭拯救的一馬想念這古怪家庭的眾人。

「爸爸⋯⋯不在了。」每當瑪麗想起弗蘭還是會熱淚盈眶。

「瑪麗⋯⋯」一馬想伸手輕抱瑪麗的肩膀。

「瑪麗主人，探測到大型金屬結構，從這山洞一直延伸到地底。」但一馬的手未碰到瑪麗，瑪麗已迅速站起。

「地底嗎？果然有古惑！本小姐不愧是天才！」瑪麗自豪地說。

「而且⋯⋯有生物反應正在接近。」夏娃探測到有人正步出洞穴。

「這裡⋯⋯到底是什麼地方？」步出山洞的弗蘭以鋼鐵右手擋住刺眼的陽光。

「爸⋯⋯爸爸？」就算還未看到臉孔，但這由瑪麗製作的機械臂已告知她來者的身份。

「瑪麗？」聽到親切的聲線而拿開手臂的弗蘭終於看到含淚奔向他的女兒。

「是爸爸呀！」瑪麗擁抱父親，這一刻她已忘記了自己的來意。

父女重逢的一刻本值得感動，但旁邊冰冷的自動傀儡卻提高了警覺。

酒店範圍阿壹房間的樓層內，四月和阿零正急步前行，因為阿壹手上有來自主辦單位的信件。

「差人查牌！」四月猛力拍門。

「裡面嘅人聽住！你已經被重重包圍！」阿零也跟著叫囂。

「幹什麼？」剛洗完澡的阿壹赤裸上身，濕透的短髮還在滴下水珠。

「唔該借借～」四月趁機溜進房間。

「吃霸王餐也不特止，現在還擅闖民居呢。」阿壹並沒有阻攔闖入的兩人。

「找到了！」阿零在房間的玻璃桌上發現了證物。

「這張比賽名單你到底是怎得來的？為什麼會有我的名字在上面！講！是不是想謀害我？」四月指著名單上自己的名字說。

「我打開房門時就看到這張字條了，還委派我來擔任賽事旁述。」阿壹搶回名單塞進褲袋。

「不可能⋯⋯我咁靚仔都無收到，你會被大會指定做旁述？」四月越來越懷疑阿壹。

「吓？你沒有被委任但你每場也在旁
述？」阿零覺得這一點更奇怪。

「行過見無人係入面咪刷下存在感囉！講！主辦這賽事的到底是誰？」四月轉移視線。

「不知道，不是作者因為想宣傳新書已臨急臨忙搞的賽事嗎？」阿壹沒有在懷疑過賽事為何已生。

「咁牽強嘅理由你都講得出⋯⋯有古怪！阿零！除佢條褲落黎再把名單拿出來！」四月發號施令，阿零馬上煉起魔裝。

「了解！魔裝術！零號！」黑色的長矛和刻上蛇髮魔女頭顱的盾，貼身的騎士鎧甲和蝙蝠巨翼，那是以神使雅典娜神裝作藍本的黑甲魔裝。

「慢著！」阿壹話未說完，阿零已搶先攻擊，黑矛連環突刺，急速退後的阿壹被迫到落地玻璃前。

「廢話少講！除褲！」阿零肩上的魔裝變化出厚重的裝甲，擴散攻擊已準備就緒。

「阿零！我有話要和你說！」阿壹以肩膀撞破玻璃，他想說的事和在《妖氣報告》結尾中到公會找他的人有關。

阿零追到半空，妖力正急升的他迫得阿壹運起神力。

「你不是阿壹！阿壹從不會迴避和我對打！方陣掃蕩炮！」肩甲張開，阿零發射出大範圍擴散攻擊。

在半空急墮的阿壹不再留情，金黃的神甲包圍全身，展現出四手破壞神的模樣。

「神力爆發！破壞神鬥衣！」憑依在阿壹身上的是印度三大主神之一的破壞神濕婆，神力煉成的四手把擴散炮全數擋下。

「九成同步？阿壹有咁勁架咩？」四月不知道在他死後，阿壹的實力更上一層樓，破壞神的意志和阿壹不謀而合。

「九成也好十成也好，不把褲子除下你休想離開！」阿零手上的美杜莎之盾伸出多條黑蛇，黑蛇的目標正是阿壹雪白的褲子。

「原來坊間說你是hehe並不是假的！三叉神戟！」阿壹以戟斬斷蛇頭，神力爆發的他在半空中停住跌勢。

「一之衝刺！」阿零看準阿壹揮戟的破綻突刺，但四手破壞神還有兩手空著。

「本想好好跟你談一下，但看來還是得先把你打扒地上。」阿壹肩上的神力兩手緊抓阿零的黑矛，翻身一摔把阿零扔向地面。

「神弓顯現！箭雨！」阿壹轉戟為弓，連射神箭如暴雨擊打阿零。

「嘩⋯⋯條友唔係男主角黎架咩？一味俾人吊打嘅？」還在酒店上方向下望的四月蔑視著阿零。

「發生什麼事了，這麼吵的？」卑彌呼和依芙聽到巨響後也不約而同來到阿壹的房間。

「啊～無什麼，爭底褲啫。」四月未有真憑實據，無打算向眾人說出疑慮。

「這妖氣⋯⋯不好了！阿零還未能控制到的！」長伴阿零訓練的依芙看到酒店下漆黑已濃烈的妖氣，魔裝碎裂的阿零露出黑色的身軀。

集吸血鬼，阿歷山大人族和人狼三種血液於一身的阿零，能爆發傳說中混血魔獸的強大力量，但這破滅的力量連前任吸血鬼王和人狼寨主也找不到控制之法。

「除！褲！」混血魔獸狂暴覺醒，白髮的阿零雙眼閃耀琥珀亮光。

「有本事就過來除！滅世之神火！」阿壹額上張開了第三隻眼睛，濕婆的神眼相傳能發出燒毀一切的火焰。

「吼！」阿零背上長出蝙蝠翅膀，兩手卻如人狼的利爪，混血魔獸飛奔向破壞神。

阿零無視神火直飛，漆黑的身體上更包裹著薄薄的魔裝。

「要制止他！這狀態的阿零不知會幹出什麼！」依芙從酒店外牆奔跑下向，白狼妖氣呈現狼的模樣。

「須佐！」傀儡須佐抱起卑彌呼躍下，魔女卑彌呼再施展飛行魔法。

「阿零咁咸濕點解啲妹子都仲咁緊張佢呢？無理由吖⋯⋯我都咸濕架。」四月施施然步去乘升降機。

魔裝擋不下神火，但就算被燒傷阿零也繼續進攻，阿壹的神甲漸被他的連環揮抓劃破。

「坦達瓦之舞！」四手破壞神連打劈戟，近戰之下兩人互有損傷。

神力能回復阿壹的鬥衣，妖力更治癒阿零的傷勢，來自人狼的超再生能力讓混血魔獸難以壓制。

「最後一次！除！褲！」阿零舉起右手，魔裝煉起巨大黑磓，阿零的妖力正進一步上升。

「你這變態要是被阿若看到，我都不知道該怎解釋⋯⋯」阿壹把神力注入神戟，濕婆的三叉戟變得越來越大。

「住口！別再在我面前提阿若！是你殺死她的⋯⋯以你自豪的⋯⋯這令人嘔心的神力！」阿若的死在阿零心上留下巨大的傷痕，悲痛的回憶把他推向失控的邊緣。

「阿零！住手！」幸好他的身邊還有對他不離不棄的隊友，人狼依芙躍到兩人中間張開雙手。

「滾開！」阿零的雙眼殺氣騰騰，身體的肌肉開始暴漲，剛來到地面的卑彌呼立即解放出曼陀羅魔法陣包圍著他。

「卑彌呼，不要，阿零還清醒著的，對嗎阿零？」在這一年的特訓裡，依芙除了增強個人實力外，制止阿零狂暴化是她的另一個重要課題。

「我們還要消滅白翼，為弗蘭，為被他殺死的人報仇雪恨，阻止他一統三界的，對嗎？」依芙解除了白狼妖氣，一步一步走向阿零。

「白翼⋯⋯」阿零的魔裝也逐漸碎落，皮膚的黑色慢慢退去。

「嘩！烈花姐無著衫！」依芙指向阿零後方大叫。

「邊到！」阿零迅速回頭。

「突擊！」依芙猛力重踢阿零後腦，妖力從零爆發也用不著百分之一秒。

「你⋯⋯你陰我⋯⋯」阿零看不到赤裸的烈花，眼前一黑的他跌倒地上。

「總覺得他們會發展成變形俠醫和黑寡婦的關係呢，卑彌呼你要小心點了～」四月偷走了阿壹褲袋的名單並向卑彌呼笑著說。

「到底發生什麼事了？阿壹，你們怎會突然打起來的？」卑彌呼雖然在意朝夕相對的阿零和依芙，但突發的現狀更教她擔心。

「剛才誰說老娘無著衫？出來。」被驚動的烈花從空中飄浮下來。

「你們很吵呀！悟空還在休息的，你們靜少少好嗎？」在照顧孫悟空的芯穎和六耳彌猴也走到酒店下。

「既然人齊，我們就好好繼續剛才的話題吧，阿壹。」兩個故事的主角結合起來，四月認為是時候查證神秘的主辦單位到底是什麼。

⋯⋯⋯⋯

一切的始未，在《謊遊記》連載結束之後，被太上老君出賣的如來佛祖，失
去了四大菩薩，加上為充填淨世炮已大量損耗神力，深深不憤的他眼前出現了一扇門，一扇能走到另一個世界的門。

「陳四月facebook專頁」

「假的⋯⋯一切都是虛構的故事。」佛祖在網絡遊歷，《謊遊記》，《夢慾願墮》，《輪迴交易現場》，還有剛出版的《妖氣報告》。

既然無法在這世界稱霸，那就佔侵另一個世界，所以他選中了當中與別不同，會繼續連載，會有第二部而且已實體化的《妖氣報告》。

「你的故事，連出版的機會也沒有，第二部遙遙無期，你甘心嗎？」佛祖需要助力，他第一個選中的，是《夢慾願墮》中的女主角，呂蘭。

未有機會再登場的呂小姐默默聽著佛祖的計畫，當中的一點吸引了她的興趣。

「只要霸佔另一個故事，把故事的劇情改寫到讓我們登場，然後我們就能取代那故事，成為故事中的主角，創造我們理想的世界。」佛祖看過《夢慾願墮》，他知道呂蘭的世界裡有人打著改革世道的名號，想創造沒有夢想種慾望的世界。

得到呂小姐加盟後，佛祖穿越到另一個故事，和那故事的最高設定人物交涉。

「你的故事就算有下集，也不會有你的份兒，因為這故事已圓滿結束。」佛祖找上《輪迴交易現場》中的閻王，李勝男。

「所以呢？」勝男對此並不在意。

「但只要霸佔另一個天方夜譚的故事，就能讓不可能變成可能，包括讓你和你心愛的女人，在另一個平衡時空重聚。」佛祖看過《夢慾願墮》的外傳，得知李勝男是會為芊妤不惜以身犯險的人。

「怎樣實踐你的計劃？」勝男覺得有趣，已攀上地府最高位置的他已再沒有挑戰，平淡的陰間生活缺少了趣味。

「人造妖魔，《妖氣報告》中的這項技術能助我們製作出取代其他故事主角的複製品，只要把《妖氣報告》和《謊遊記》的主角都困在另一個空間，我們就能神不知鬼不覺地霸佔這兩個故事。」佛祖還未想放棄《謊遊記》。

「《妖氣報告》會出書而且會有第二季，這一個選擇我能理解，但《謊遊記》呢？」勝男已有興趣加入。

「因為我和你的處境相同，就算那故事有後續，也沒有預留我的位置。」嘴角在笑的佛祖目露兇光，他誓要奪回自己的地盤拿回自己失去的東西。

「合作愉快。」然後勝男加入了佛祖的陣營，三個故事中最高級別的角色開始著手創造新的世界，以《妖氣報告》中的人造妖魔技術、結界、傳送門，創造了這神秘的島嶼。

自己一個睇超人特攻隊會否太毒

我都想睇

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 9

渡假村內的酒店餐廳，《妖氣報告》和《謊遊記》中的幾位主要角色正聚首一堂，阿壹手中的名單，還有六耳彌猴和莎奈聽到的特殊聲音讓眾人開始探究主辦者到底是誰，PK戰到底什麼時候結束，他們又何時，怎樣才能回到自己所屬的世界。

「我們全部都是打開邀請信後便看到那傳送們，即使我已身處陰間也一樣，所以這地方很可能不是陰間，也不是我們其中一個故事的場景，烈花，你能以裂空之尾回去魔界嗎？」四月問烈花。

「試過了，無法離開這島嶼範圍，這裡被結界包圍，但這結界⋯⋯無法穿透。」能越過大部份結界的技能現在無用武之地。

「我也試過想飛上結果盡頭，但無論怎飛也似在原地，像⋯⋯我腦中某個不屬於自己的片段。」六耳彌猴曾被洗腦，帶著孫悟空的身份和記憶活上千百年。

「什麼片段？」芯穎輕握眉頭深鎖的六耳的手。

「孫悟空在佛祖掌心，無法飛過五指山時的片段。」這熟悉的感覺讓他生厭。

「而莎奈聽到了奇怪的聲音，這聲音六耳也聽得到，莎耶還說在她的刀擊中牛魔王前，牛魔王已經昏倒。」四月指向莎耶說。

「嗯，莎奈覺得很刺耳，說那種高頻讓她不舒服，而且就算那刀先一步劈中目標，我也不認為能阻止對手全妖化。」莎耶憶述當時情況。

「我也聽到，像是機械處理過的聲音。」
六耳點頭認同。

「再加上這張名單，我認為除了我們之外，這島上還有其他人，所謂的主辦單位就在這島上！」四月把名單啪一聲拍打在桌上。

「我說過了，我真的什麼也不知道，這張單名早已在我的房間。」阿壹並沒有說謊。

「嘩⋯⋯接下來的對賽還有五六十場，想把我們一輩子也留在這裡嗎？下一場⋯⋯是我對烈花？」芯穎看到自己的名字就在下場賽事中。

「是時候翻本了！」烈花立即想重搥出擊。

「沒有署名的邀請信和名單⋯⋯有辦法找出主辦人嗎？」卑彌呼正在苦惱之際，一直只顧著吃的依芙發出了改變局勢的言論。

「這名單上的香味很特殊呀，如果香味的主人在島上，要找出來也並非不可能。」依芙正準備再去拿食物，卻被阿零抓住了。

「那就馬上行動，結束這無聊的外傳回去魔界繼續特訓！」阿零想繼續進行控制混血魔獸力量的訓練。

「吓⋯⋯但我未吃飽啊！」依芙的位置已有十多隻空碟。

「靚女，嚄嚄，吃飯為什麼不約老豬？」八戒沙僧等人也來到餐廳。

「很人齊呢。」二郎神楊戩和哮天犬也聚集於此。

「我們也一同出發吧，由《謊遊記》和《妖氣報告》的主要角色一起，結束這未休止的PK戰。」得道成仙的芯穎不再是需要受保護的女高中生，她的實力得到眾仙的認同。

「大哥！報告大哥！我這邊有發現！」六耳的分身小猴隊長透過耳機通知六耳。

「我馬上就到！」然後六耳立即趕往小猴隊長所在的地方。

「不如⋯⋯打埋我同芯穎果場先吖⋯⋯」烈花看著起行的眾人，她的翻本機會已經泡湯。

「那就分頭行事吧。」四月沒有跟隨大隊。

「去那裡？」莎耶緊隨公會團隊的前指揮官。

「當然是找援軍啦。」四月旁述時一直有留意觀眾席，當中更強勁的角色還未展露身手。

兩個故事的角色都開始發掘外傳背後的陰謀，已六耳趕往的地方，正是山脈之上瑪麗身處的地方。

⋯⋯⋯⋯

地下監控室內，勝男正把玩著手機，一直監視眾人的呂小姐察覺角色們已有所行動。

「外圍投注？這時候你還有心情下注？」呂小姐看到勝男手機的畫面錯愕地說。

「不是下注，我才是外圍最大的莊家。」
勝男悠然地笑著。

「角色們開始起疑了，還有這小妹妹，我們看漏眼了。」瑪麗那邊的情況超出了呂小姐的預期。

「她和她的機械人，悉破了巨人的身份，其他人也朝鬥獸場進發。」呂小姐把螢幕的畫面轉換到山脈。

「那就讓觀眾進場吧。」勝男對計劃敗露不感意外，他們早已準備好應對措施。

山脈之上，本來正是父女重逢的美好時刻，但自動傀儡夏娃變換出魔炮之手對準弗蘭。

「冒充者，立即離開瑪麗主人。」夏娃的魔炮滲出紅光。

「夏⋯⋯夏娃？你怎麼啦？他是我爸爸啊。」瑪麗感到莫名奇妙。

「不，這人不是弗蘭先生，他的身體構造和白翼一樣，眼前貌似弗蘭先生的，是人造妖魔。」夏娃的魔炮已蓄勢待發。

「我⋯⋯我不是弗蘭？我已經死了⋯⋯那這裡是。」弗蘭的記憶停留在死亡的瞬間，一時之間他還未弄清楚現狀。

「夏娃！立即解除武裝！」瑪麗想以命令解除眼前的威脅。

「瑪麗主人對我作的設定以保護你人身安全優先，射擊倒數，再不離開主人我就馬上發炮，三。」夏娃對主人絕對服從，但一切以原始設定為先。

「到底怎麼了？現在誰才是壞人呀？」一馬不敢妄動，但他的神力已迅速上升。

「二。」

「瑪麗我⋯⋯我是爸爸呀！」弗蘭也迷失起來。

「一。」

「戰鬥模式。」夏娃倒數到最後一秒，一把在場三人聽不到的聲音對弗蘭作出了指示。

深紅魔炮向弗蘭射出，弗蘭的眼睛還看著瑪麗，但血肉之手卻自發作出防禦。

「主人請看，這冒充者露出馬腳了。」魔炮擊毀了弗蘭的左手，但這隻血肉之手卻自我再生回來。

「爸⋯⋯爸爸⋯⋯痛！」反而他鋼鐵的大手卻越來越用力去抓著瑪麗的腰間。

「不⋯⋯我的手不聽我使喚！」弗蘭無法控制身體，因為支配這人造妖魔身軀的不再是大腦。

「神力憑依！奧丁！」一馬立即亮出神力之劍，高速瞬動斬下弗蘭的鐵手。

「一馬！夏娃！不要傷害爸爸！」瑪麗還未接受現實，她的叫喊讓一馬不敢再繼續進攻。

「我想⋯⋯這位真的不是世伯呢⋯⋯」被一馬斬去鐵手的弗蘭掉落鋼鐵的部份，本應空蕩的右邊身再生出肉體。

「身體⋯⋯這身體到底是什麼回事？」弗蘭還在驚慌之際，他的右拳已狠狠揮向一馬。

「神力爆發！神王鬥衣！」一馬解開抓住瑪麗的鐵手，金黃的神力斗篷擋下了巨人之拳。

「不⋯⋯不要！」但一拳過後，弗蘭的左手倍化起來，巨人局部倍化的技倆正自動發動。

「鎖定目標，追蹤導彈發射準備。」主人受襲，夏娃手腳裝甲全開。

「夏娃！你再開炮我就拆了你！」但卻換來瑪麗含淚責難。

夏娃只好待機候命，一馬亦唯有抱著瑪麗左閃右避，就算身體是假的，弗蘭的表情也讓瑪麗確信眼前的狙擊者是日夜想念的父親。

一昧閃躲的一馬終於被搋住，後無退路的他和瑪麗眼前是有如龍捲旋轉的巨人雙臂。

「竟然向小孩子狠下殺手。」但假的真不了，活在謊言底下千百年的妖精及時截住了為陰謀已生的巨人。

「殺了我⋯⋯求求你⋯⋯別讓我傷害我的女兒。」弗蘭悲泣著說。

「大哥！」小猴隊長搜尋到山脈後立即通知施術者，《謊遊記》中的男主角六耳彌猴正式入陣。

地下監控室內，喘息的佛祖正看著他親自挑選的角色誕生，白髮長袍的老人張開眼睛，還未殖入意識的他空洞站立。

「只是看著這張臉，已教我怒氣難下！」佛祖一掌毀掉眼前的製品，但人造妖魔具備卓越的再生能力。

為了呈現這角色的真確度，佛祖額外消耗了大量神力。

「主人。」完好無缺的太上老君開口向他的造物主說話。

「準備出擊吧，去制服想破壞我大計的人。」佛祖製作了太上老君，箇中原因除了憎恨，還因為他同樣擁有最高級別的設定。

⋯⋯⋯⋯

島嶼海岸邊界，《謊遊記》另一男主角正迎望天際。

「佛祖⋯⋯就在這裡。」穿著黑色大毛衣內裡中空的孫悟空感應得到，就算只是微弱地顯現過，這討厭的神力他也絕不會認錯。

「和猿魔生死相搏後，這麼快就完全康復了嗎？看來人造妖魔技術還有待改進呢。」猿魔的身軀由白翼所製作，身穿白西裝的白翼以人形姿勢現身。

「你是那猴子的首領？怎樣？想替下屬出頭找老孫悔氣嗎？」齊天大聖孫悟空和人造妖魔白翼，兩個故事中的大反派終於碰頭。

「我沒有視他為下屬，我們之間⋯⋯算是合作關係，正如我來找你，也是因為我們現在的目標一致。」白翼找上悟空，因為他已察覺這地方還有人藏在背後，習慣當幕後黑手的人都討厭有人在他背後搞小動作。

「先旨聲明，佛祖這老奸巨滑⋯⋯是老孫的。」靈明石猴妖氣盡露，就算翻天覆地也要把佛祖找出。

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳10
人造妖魔

鬥獸場正中央，兩故事的主要角色回到此地，因為人狼依芙的嗅覺告訴她最接近香味來源的地方，就在島中心的鬥獸場。

「又回到這裡？依芙你的嗅覺不會有錯吧？」阿零質疑著說。

「不會！人狼的嗅覺是魔界之冠！」依芙扁起嘴巴說。

「閘門，雙方選手也是從閘門進場的
。」阿壹一直在旁述位置觀察。

「應該無錯⋯⋯但兩邊閘門也有妖氣迫近。」卑彌呼察覺到大量不同的妖氣正在接近。

「嚄嚄⋯⋯老豬有不祥的預感⋯⋯」八戒縮到沙僧和楊戩身後。

「地板在震動⋯⋯」沙僧觸摸地面，流沙神將感受到沙石間微少的震動。

兩方閘門被衝破，大批妖魔妖精奔向場中央，來自的兩個故事的蛋散們全都目露兇光。

「搞⋯⋯搞什麼？喪屍病毒爆發嗎？」中二零嚇了一跳，除了機械人動畫外，喪屍遊戲也是他的至愛。

「我認得⋯⋯他們是孫悟空集結的妖軍。」楊戩煉起銀白神甲，三眼神將進入作戰狀態。

「還有天庭的天兵天將⋯⋯是被操控了嗎？」金身羅漢身邊浮現金沙兵刃。

「魔界大戰的妖魔⋯⋯他們之前都在觀眾席上。」烈花亦煉起狐火，發狂的大軍已近在咫尺。

「氣味，他們沒有妖魔的氣味。」依芙嗅著皺起眉頭。

「不止氣味，就連活人的氣息也感應不到。」芯穎以神力探知，如果來者是妖魔或凡人她也不想傷及無辜。

「那就別怪老娘不手下留情！真夜之獵人！列陣！」烈花飄浮到團隊中央，這是一年過後團隊首次合陣。

但這次的真夜之獵人，缺少了坦克角色弗蘭，在弗蘭選擇自爆開始，這團隊就失去了鋼鐵的防壁。

⋯⋯⋯⋯

山脈之上，人造弗蘭不分敵我，一雙巨臂狂襲向一馬和瑪麗，被思念衝昏頭顱的瑪麗不讓一馬和自動傀儡夏娃還擊，步步為營的她終於被迫到牆角。

「連小孩子也不放過，你是對面故事的反派吧。」六耳彌猴一手截停巨人的重拳。

「大哥！這傢伙很古怪！一邊哭著說不，身體卻不誠實！」六耳的分身小猴隊長目睹了案發經過。

「師父說過，對老弱婦孺動手的⋯⋯都不用手下留情！」六耳妖力急升，巨人的手被抓住無法縮退。

「殺了我⋯⋯求求你⋯⋯別讓我傷害我的女兒。」身體不受控的弗蘭淚流滿臉，父女重逢不是閻王的禮物，而是惡魔的陰謀。

「臭猴子！你敢傷害我爸爸？我把你打成蜂巢！」還被一馬抱著的瑪麗指罵著六耳。

「複製妖術，百眼魔光。」六耳的手長出多隻眼睛，石化光線近距離直擊弗蘭。

「這樣就可以了吧，牙尖嘴利的丫頭。」六耳把弗蘭石化固定，瑪麗從一馬懷中躍下目露兇光。

「夏娃！裝著！」瑪麗一聲令下，夏娃立即變回她的裝甲。

「掃瞄！顯示生物構成數據！」瑪麗不願相信，但事實擺在眼前，她面前的巨人和白翼的構造近乎一樣。

「狂戰士模式。」特殊的高頻聲線又再響起，六耳感到耳膜傳來一陣刺痛。

石化法術被衝破，巨人之軀進一步倍化
變大，弗蘭發狂大吼，眼泛淚光的他只餘下戰鬥意識。

「來了！」弗蘭如戰車般直奔向前，六耳立即在瑪麗面前攔擋。

「複製妖術！獅王爆！」六耳放出幾個妖氣獅頭，爆炸讓弗蘭皮開肉綻，但巨人衝擊之勢未被減弱。

「瑪麗！我們得承認面前這怪物不是世伯呀！他只是被製造出來的妖魔！」一馬不再保留，手中神劍變化成長槍。

瑪麗合上眼睛，淚水從思念變得盛滿憤怒。

「夏娃，作戰模式。」手腳裝甲齊開，追蹤導彈同時發射。

「吼！」導彈炸在巨人身上，但擁有卓越再生能力的身軀無視炮火。

「這傢伙⋯⋯根本就不要命⋯⋯」六耳和弗蘭以力比拼，奧丁憑依者一馬瞬移到他身後。

「神力爆發！永恆風暴！」憑依在一馬身上的奧丁是暴風戰神，永恆之槍捲起的風暴把弗蘭擊飛退後。

「主人，魔炮已充填完畢。」自動傀儡能為用者提供最有效率的作戰準備。

「爸爸⋯⋯我一定會找出幕後黑手的。」瑪麗張開雙眼，瞄準器已鎖定弗蘭。

「雖然不是真的世伯，但得罪了！」一馬瞬移到弗蘭面前，煉起神力鬥衣的他頭上頂戴的帽子能發揮瞬間移動的能力。

神槍連環突刺，一馬的攻勢把人造妖魔的再生能力消耗至極限，昔日連讓神明顯現也辦不到的一馬，現在已是能輕鬆駕馭奧丁神力的一線神使。

因為奧丁眷顧著他，為了阻止白翼一統三界，奧丁願意全力協助一馬。

「深紅魔炮，發射。」瑪麗看準一馬躍起的瞬間，發射出有如白翼打出的深紅魔炮。

人造弗蘭被徹底消毀，但瑪麗的怒氣還未消退。

「這兩個孩子⋯⋯不簡單呢⋯⋯」六耳笑著讚嘆，年輕的一代人才輩出。

「瑪⋯⋯瑪麗！你去那裡呀？」一馬跟著怒氣沖沖的瑪麗。

「既然是從這山洞出來，即是幕後黑手就在這裡！我要去把玩弄我感情的混蛋送去地府！」瑪麗決定直闖虎穴，但這次冒險不再只有她和一馬。

「我跟你們去吧，是時候離開這鬼地方了。」最強的監護人決定同行。

這邊箱三人進入高山洞穴，而鬥戰場內的眾人正和大批蛋散開戰，地底下的監控室亦有所動作。

⋯⋯⋯⋯

地下監控室內。

「閻王大人，計劃不是很順利嗎？為何還愁眉苦臉呢。」牛頭和馬面貼身保護著勝男。

「從山脈闖入的猴子，是非常OP而且有主角光環的角色。」勝男看著洞穴內連接地底的通道，雖然已派出蛋散攔截，但他們有如螳臂擋車，難以有所作為。

「佛祖不是製作了特殊的守衛嗎？由他應付應該不成問題吧？」馬面色瞇瞇地看著勝男的側臉。

「佛祖和那守衛也不在這裡。」呂小姐身後的金鈴和銀鈴也緊守呂小姐附近。

「這老頭果然信不過，幸好我們早有準備。」為了以防萬一，勝男和呂小姐傾盡靈力重現了幾個強大角色，其中一個已向六耳所在的位置出發。

「你記得我們的協議吧？」呂小姐和勝男從《夢慾願墮》x《輪迴交易現場》特別篇已認識。

「當然，絕不曝露身份，把所有責任推給如來佛祖。」勝男拿起了酒杯搋向呂小姐。

「我們和佛祖不同，我們可不是大奸角啊。」呂小姐和勝男微笑碰杯，身後已準
備好回到自己世界的傳送門。

⋯⋯⋯⋯

島嶼海灘，白翼和孫悟空所在之地，本來兩人正準備找出幕後主辦人，但他們還未動身敵人已找上門。

「想不到你還敢出現在老孫面前⋯⋯」悟空緊握鋼棒，眼前的老人讓他怒火中燒。

找不到佛祖，卻來了老君，設局西遊的兩大元凶之一展示出驚人神力。

「為什麼不說話？沒有遺言要說嗎？」悟空變出分身為他穿上戰甲。

「這東西和早前的牛魔王一樣，是人造妖魔產物。」白翼煉出白色魔裝，沒有結界阻隔讓他更確定這推測。

寶具之王太上老君閃耀銀白神力，道教最強的三清之一已手握七星寶劍。

「真也好假也好⋯⋯我也要把這混蛋撕開兩邊！」靈明石猴孫悟空高速突進，如意金剛棒硬撼七星寶劍。

太上老君右手握劍，左手亮出幌金繩，悟空一見立即躍後，因為他熟知這法寶有多厲害。

「筋斗雲！」悟空踏上彩雲加速迴避，幌金繩有如狂蛇自動追擊。

「七十二變！千猴分身！」悟空拔毛一吹，上千妖猴和他一樣踏雲顯現。

悟空想混淆視聽，但收起寶劍的老君又再拿出另一件寶件。

「糟糕！」悟空向上加速，老君手上的紫金鈴神力驚人。

老君一搖紫金鈴，百丈金煙火沙直炸千猴分身，但顧著和悟空對戰，太上老君忽略了另一個擁有頂級實力的男人。

白翼投擲出的朗基努斯之槍貫穿了老君的胸膛。

「白翼！這傢伙是老孫的！」悟空高聲大喝。

「你只說過佛祖是你的目標，我們還是儘早解決這人偶吧。」白翼的槍沒有為老君帶來致命傷，神力粉碎了紅槍，人造妖魔的再生能力已復原傷勢。

白翼爆發出更強妖力，齊天大聖聯同妖氣頭目迎戰太上老君。

阿零身為主角........

全角色哂冷

本來諗住寫幾場pk戰算，但諗諗下又想玩大d，不過都就完架啦

睇到好安心 當好撚勁既敵人做左同伴之後真係好可靠 白翼

好似嗚門同佐助咁

巴打個名首歌

文呢

今晚

推！

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳11

鬥獸場亂成一團，大量負責充撐場面的二打六角色從兩邊閘門湧出，進入狂戰士模式的蛋散們不要命地搶攻，《妖氣報告》和《謊遊記》中的主角們只好全力迎擊。

「方陣掃蕩炮！」阿零在阿雅娜魔裝之上再增加巨型肩甲，以擴散攻擊把接近的妖魔擊潰。

但人造妖魔的自我再生能力讓一般妖魔也變得更難纏，就算只餘半邊身的人狼也狂舞揮抓。

「伏下。」破壞神憑依者阿壹在阿零身後拉弓，神力箭雨激射向前方敵人。

「解放，憑依，火舞天叢雲！」卑彌呼解放紋身魔法，火炎憑依木劍，傀儡須佐劍陣下死傷無數。

傀儡雖強，但傀儡師自身就成為目標，被斬傷的天兵撲向卑彌呼。

「既然不是真正的天兵，老豬就不客氣了。」淨水巨豬撗揮水靶，卑彌呼前面的天兵全部擊飛。

「二師兄，不徹底一點他們又會再生回復的。」金沙包裹被擊飛的天兵，浮沙壓殺沒有給予他們再生的機會。

「小姐你放心，老豬會好好保護你的，嚄嚄。」八戒親切地對卑彌呼說。

「不用，我會保護好自己。」卑彌呼把魔力注入耳環，蒼龍鎧甲包圍她的身軀。

「神冰道，霜寒處處。」騎著冰殺的三眼神將楊戩把身邊的妖精天兵都冰封起來。

「六門白刃！輪迴刃舞！」人狼依芙握著狼刀迴轉，把楊戩封住的目標分割成碎片。

但敵軍人數眾多，迴轉中的依芙很快被包圍撲倒。

「奈落業火，蝕日。」烈花以蒼炎火球支援，奈落業火把蛋散燒成灰燼。

「聽著！敵方從四方八面襲擊！大家以三人一組，守住後背互相掩護！」烈花指揮眾人集結成小組，沒有指揮官的團隊只是一盤散沙。

烈花，楊戩和沙僧組成一隊，依芙，八戒和卑彌呼湊合成隊，但急躁的阿零卻不聽指揮。

「久守必失！阿壹！有沒有本事跟我一起上？」黑翼張開，阿零分配更多妖力提高魔裝防禦力。

「別扯我後腿。」阿壹煉出神力鬥衣，和濕婆達至九成同步的他緊隨阿零。

「一個白癡前鋒已足夠害死團隊，現在還多了一個豬隊友⋯⋯想氣死老娘嗎？」烈花以狐火和紫電交接攻擊，無暇顧及勇字行頭的白癡隊友。

「我跟著他們就算三人成行了吧？放心交給我吧。」芯穎微笑著追向兩人，照顧不聽話的孩子她在所屬的時空已駕輕就熟。

阿零以長槍破敵，阿壹以神箭殿後，兩人高速直線突進，蛋散角色都難以阻攔。

「方陣掃蕩炮！」「滅世之神火！」零和壹的夾擊長軀直進，就連烈花也以為他們會率先直達閘門。

但閘門方向突然閃現出漆黑的魔翼把阿零和阿壹擊飛空中。

爆焰追擊向空中的兩人，但芯穎張開的防禦及時擋住火攻。

「果然⋯⋯不只二打六，用來對付我們的還包括傳說級妖魔。」如果只是低級妖魔，再過一段時間烈花等人就能徹底清場。

左方閘門黑翼的主人現身，右方閘門同時出現驚人的妖氣。

「老爸⋯⋯是年輕時的老爸⋯⋯」阿零回過神來，一雙巨大黑翼的主人是前翼之國的帝皇，阿瑟。

「銀狼妖氣⋯⋯是爸爸！」依芙望向右方閘門，前人狼寨主的怒吼讓人抖顫。

「不，他們和其他人一樣，沒有活人的氣息。」芯穎察覺他們和其他人造妖魔一樣。

「是人造妖魔⋯⋯難道這次又是白翼幹的好事？」烈花冒出冷汗，除了左右兩方，上空亦傳來讓人心寒的妖氣。

「嚄嚄⋯⋯大家有沒有覺得很冷？」八戒的淨水巨豬表面結出冰霜，氣溫急除是第三名傳說妖魔造成。

「媽媽⋯⋯」烈花看著漂浮降落的玉藻前，在百鬼夜行中喪生的前妖狐族長散發絕寒氣息。

三名傳說級前輩以人造妖魔姿態降臨，年輕時代的三人曾是魔界舉足輕重的人物。

⋯⋯⋯⋯

向地下監控室進發的，除了鬥獸場的主角們，六耳、瑪麗和一馬的三人小隊同樣遇到敵襲。

六耳彌猴展開一雙金翅，以複製妖術和局部變化作戰的他，手執追魂索命刀在通道破敵。

「人造妖魔軍團⋯⋯難道幕後黑手真的是白翼？」瑪麗從後以槍炮支援，距離到達底下的監控室還有一段距離。

「白翼？是你們故事中的最終頭目嗎？」六耳在山脈和白翼有一面之緣，那強大的妖力令他印象深刻。

「對呀，他是想一統三界的超級大壞蛋！但我一定會收拾他的！」響往英雄人物的一馬已得到北歐神王奧丁信任，正直地成長的他要把這力量用在正義之上。

一馬之所以正直，因為養育他的長輩灌輸了正確的價值觀給他，但這已故的長輩正以另一個姿態企圖打破這價值。

「你們雖然年紀小小，但已是出色的戰士呢。」六耳在凡間多年，也沒有在他的世界遇上這樣的新一輩。

但在三份一凡間被淨滅後，亂世中將會孕育出更驚人的妖魔。

「瑪麗主人，有強烈妖氣正高速接近。」瑪麗的戰甲作出警報，來襲的不再是二打六角色。

「很強的風壓⋯⋯」六耳感覺難以前行，正接近的大妖曾是蒼空的霸主。

「是龍！」一馬看見張開大口的龍頭驚惶大叫，風壓重炮正迫近他們。

風炮把通道內的妖精妖魔都掃蕩一空，全妖巨龍正是接近他們的敵人。

「是⋯⋯前公會會長⋯⋯蒼龍王！」瑪麗在魔界的古藉中看過，從神魔展開的百日戰爭已大放異采的龍族霸主，以全盛姿勢再現。

「是爺爺？」一馬從四月和如來口中得知養育他長大的老公公，其實是創辦公會的蒼龍王。

「風壓炮又要來了！」六耳以複製妖術使出百眼魔君的金光罩，但擋下一擊之後金光罩已漸見裂痕。

蒼天之龍迎戰山脈通道的入侵者，傳說大妖狂襲鬥獸場的正派主角們，而在海灘位置的兩大反派角色，正聯手夾擊太上老君。

海灘之上，白翼展開魔翼聯同駕雲的孫悟空對付太上老君，寶具之王神力驚人，面對兩人夾擊也未見劣勢。

「如意九節鞭！亂！」悟空變棒為鞭，遮天鞭雨包圍老君。

老君閃耀銀光，在鞭雨擊中前轉移到悟空後方，七星劍七石齊閃，劍勢強大得足以把大海一分為二。

但老君的殺技稍微打遍了，因為悟空的拍檔在老君拔劍前已用魔炮攔截。

「威力雖然驚人，但沒有真正的神器，這個複製品恐怕和本尊還相差很遠。」白翼的魔炮把老君的寶劍和右手一同消毀，但神力充沛的他轉眼已再生過來。

「到底是誰能造出這種鬼東西？」悟空察覺老君拿出芭蕉扇已作出防備。

如意金剛棒、九齒釘耙、七星劍、紫金鈴紫金紅葫蘆、羊脂玉凈瓶、金剛鐲、幌金繩還有芭蕉扇，老君的法寶全部都威力驚人。

「應該是那位如來佛祖吧，觀眾席上的閒角，還有眼前的老君，都是以相同技術製成。」白翼煉起深血障壁，老君扇起的暴風足以擊破白翼的防禦。

七星劍貫穿了白翼身軀，太上老君已瞬移在白翼眼前。

「的確很優秀，但欠缺了戰鬥最重要的東西。」白翼的手化作多條白蛇纏住老君。

「如意金剛棒！霸！」悟空眼見對方受制，立即以擎天巨柱直擊太上老君。

老君被擊入海中，白翼被刺穿的胸膛已再生回復。

「人造妖魔雖然有強大的再生能力，但戰鬥最重要的，是經驗。」白翼自誕生後就在戰鬥中成長，在人造妖魔的界別他可算是始祖。

老君再次升上海面，狂戰士模式經已發動，太上老君的神力急速上升。

真嘅？

好中意大混戰

我番黎喇

四月大亂鬪！出game 正

就黎到依芙威威 謝謝你番黎

好彩 我以為我miss咗

一齊ff

好多勁人 好正

難得有機會，俾d上一代嘅族主級人物表演下，順手捉多玉藻前一鑊出黎⋯⋯⋯⋯

感覺似睇緊infinity war 文字版

咁⋯⋯過唔過癮

正 扮工番煲緊妖氣一 係咪就出第二季

又將人地個老母

唔怕，父親節母親節過左

係啵，過左

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳12
突破

海灘之上白翼和悟空連成一線，太
上老君的紫金鈴炸得海上煙霧彌漫。

「後面！」但就算怎樣躲藏，也暪不過孫悟空的金睛火眼，悟空翻身一棒擋住老君的揮劍。

「阿修羅模式！」悟空再現三頭六臂姿勢，另外四手高舉兩把大刀。

「如意郾月刀！斷！」兩刀近距離劈向老君，在老君的胸口留下大大的交叉傷痕。

「魔裝化龍。」白翼變成白龍向老君飛擒大咬，密不透風的攻勢讓對手無法反擊。

「深紅魔炮。」白龍大口無法吞噬老君，龍牙被七星劍橫架擋住，但在近距離爆發的魔炮老君再避無可避。

無法迴避，但能收起。

金剛鐲把白翼口中爆發的魔炮完全收起，老君還有空出的手臂揮動紫金鈴，魔炮無功而返，白翼更被紫金鈴炸個稀巴爛。

「這狀態⋯⋯有如阿修羅模式⋯⋯」和悟空、紅孩兒一樣，太上老君也爆發出六條手臂，但那多出的卻並非血肉之手。

「這樣就能同時使用多種寶具了吧？」白翼回復後不禁大笑，他為遇上強大的對手感到喜悅。

銀白神甲包圍老君，神力六手各執寶具，就算沒有龐大的身軀，但他散發的壓迫感也和全妖巨獸不惶多讓。

「先是把六耳彌猴洗腦，現在又來一個人造老君，藏頭露尾的佛祖你給我聽著！殺了這玩具之後！就輪到你！」孫悟空仰天長嘯，金黃妖力進一步上升。

「玩樂的時間該結束了，來吧，孫悟空。」白翼再次變化成白龍，但這次白龍之軀巨大得足以和全妖古龍頗美。

孫悟空站在白龍之上，地底下蒼龍亦在吼叫，六耳、瑪麗和一馬遇上了全盛時期的蒼天之龍。

⋯⋯⋯⋯

通往監控室的地底通道內，全妖蒼龍王的風壓炮把雜兵通通清掃掉，但他的殺氣還未減弱，進入狂戰士模式的他在把眼前生物殺光前也不會停下。

「在這裡開打我們地利盡失⋯⋯撤退吧。」六耳的金光罩已不能再擋下去，在狹窄的通道他們難以反擊。

六耳和一馬轉身加速飛行，引蒼龍王離開地底通道，但瑪麗卻趁機繼續前行，因為她相信她最需要的東西就在不遠處。

「瑪麗！」一馬對瑪麗有特殊的情感，看著她走遠一馬極度不安。

「你和猴子哥哥先撐著！我很快就回來！」瑪麗啟動噴射裝置，這刻的她最需要的是力量。

「但⋯⋯但是⋯⋯」一馬還來不及猶豫，蒼龍王已快追上。

「相信那丫頭吧。」六耳輕拍一馬肩膀，然後兩人加速飛離洞穴。

「準備好屠龍了嗎？」六耳拔出猴毛一吹，上百猴軍全都執棒候命。

「準備好！」在日本神使眾的地盤修練了一年，除了神力之外，一馬的實戰經驗也不低，但要降服真正的妖魔，他還是需要向伏妖前輩好好學習。

蒼龍衝出洞口，猴子大軍立即蜂擁而上。

「機會！」蒼龍王被分身苦纏，一馬立即瞬移以神槍刺向龍額。

「哈哈⋯⋯很堅硬呢！」突擊無效，一馬差點送羊入虎口。

「蒼龍王是古龍級的妖魔，年青時期更帶領龍族挑戰神明，要對付他，半調子的攻擊是無效的。」一馬瞬移逃脫，繼續以槍刺向龍身，但正如他體內的奧丁所說，尋常攻擊都打不穿龍鱗。

「想不到爺爺原來這麼厲害，那應該怎麼辦？」一馬虛心發問，他的導師就是體內殺妖無數的奧丁。

「全妖化的龍雖然霸道，但最大的弱點同樣外露人前。」奧丁曾多次和龍對戰，百日戰爭中北歐神和龍族也死傷慘重。

「逆鱗，只要拔下龍的逆鱗，龍就會妖力盡失。」奧丁給了最大的提示，六耳立即命分身偵察逆鱗所在位置。

「找到了！」六耳想採取攻勢，但察覺弱點被瞄上的蒼龍王立即捲起身子喚起龍捲風暴。

「無法接近⋯⋯」一馬感到很可惜。

「這傢伙⋯⋯妖力還在增強。」六耳卻感受到更大的威脅。

「並非所有妖魔最強的狀態也是全妖化，避免體型過大成為戰靶，又能隱藏起弱點的模式才是最佳選擇。」奧丁所說的正是龍捲中蒼龍王正在做的事。

半龍人狀態的半妖化，才是龍最強的戰鬥模式。

「阿修羅模式！複製妖術！追魂索命抓！」六耳六手泛黑，變化成妖化天宿的狼爪。

「永恆風暴！」神槍打出風暴，一馬和六耳同步進攻。

漫天爪氣狂襲蒼龍王，但蒼龍王聞風不動，龍鱗護牆為他擋下了二人的攻擊，蒼龍王的兩爪已聚起蒼藍妖力。

「絲毫無損⋯⋯一馬！還有更強的招數嗎？」金刀、鋼棒和方天戟，六耳準備以近戰撕破龍王的防禦。

「當然有！」一馬神力再度上升，寬帽下一馬的右眼凝聚起神王之力。

一馬和六耳繼續和蒼龍王作戰，地下通道內的瑪麗亦在努力。

「夏娃，掃描結果。」瑪麗繼續向前邁進，路上已連一隻雜兵也沒再遇到。

「平面圖顯示出的位置，應該就是主人你找的地方。」瑪麗的眼鏡顯示出地底設拖的平面圖。

「那就趕快到那裡！」瑪麗心急如焚，她的目標是製造這些人造妖魔的地方。

⋯⋯⋯⋯

強烈的妖氣充斥鬥獸場，傳說三大妖的出現讓眾人都有所戒備，

「真誇張⋯⋯」烈花眼前屍橫遍野，黑翼和狼爪掃蕩出一條血路，二打六角色的下場始終是淪為屍體。

「年輕時的老爸，我早就想見識一下他有多厲害！」阿零解除了魔裝，他想以更強的姿態挑戰父親。

阿零成長的時間正是魔界戰亂四起的日子，牙翼兩國關係缺裂，阿瑟在戰場的時間比在阿零身邊更多。

「我也很想試試，和全盛時期的爸爸交手。」人狼依芙也一樣，抱有想超越前人的心。

「如果連假的也打不過，我們還怎對付白翼？」阿壹站到阿零身邊，未來的戰鬥中這對神魔拍擋將會大放異采。

「大家也變得更強了，對嗎？烈花。」卑彌呼走到依芙身邊，這兩個女生和阿零的關係越來越奇妙。

「雖然不是很明白，但你的隊員都戰意高昂，我認為他們絕對值得信賴。」芯穎以頭髮和神力煉出量產金剛棒。

「我的團隊當然值得信任！我只是不想現在就把底牌掀開，你們都聽著！目標是上一代的族主級人物！分隔開他們！絕對不能讓他們聯成一線！」烈花取出妖火狐鞭，鞭打地面的響聲教眾人肅立起來。

「了解！」真夜之獵人聽命分散，新的
小隊陣容逐漸成形。

「混血模式！邪狼魔裝！」要控制狂暴化的力量同時避免失控，阿零在黑化的身軀上包裹薄薄的魔裝，黑翼和狼頭呈現出混血魔獸的特色。

「神力爆發，破壞神鬥衣！」阿壹煉出四手神甲，神甲雖然貌似厚重但實際輕如無物。

阿零和阿壹同時突擊，傳統吸血鬼的代表阿瑟穿著黑色禮服，長袍後一雙魔翼如戰斧重劈。

阿零重爪側擊，阿壹神戟橫斬，截下斧劈的兩人還是受到傷害，被擋下的戰斧伸出多條針刺，在魔裝術研發出前以變化魔翼和詠唱咒文作戰才是吸血鬼界的主流。

唸唸有詞的阿瑟攻勢一浪接一浪，咒文魔法讓暴雷擊落。

「這種小傷休想攔得住我！」阿零魔翼轉變成機關炮向阿瑟開火。

機關炮造成輕微傷害，阿瑟的黑翼再變化成電鑽擊破阿零的魔裝。

「霧化！」阿零霧化到阿瑟身後，以強橫的人狼之力鉗制阿瑟兩翼。

「坦達瓦之舞！」阿壹四手揮舞，破壞神的舞蹈直擊阿瑟身軀，魔翼被抓，但阿瑟仍能咏唱咒文。

冰雪凍結身軀，阿壹和阿零停留在半空，任阿瑟在兩人胸口留下深深的爪痕。

「厲害⋯⋯你老爸比你強勁得多。」阿壹被迫退後，阿零同樣拉開了距離回復。

「兩位放心進攻吧，治療這方面有我代勞。」芯穎發出金光，她的神力高速治好兩人的傷勢。

另一邊箱以依芙突擊，八戒作坦克，由卑彌呼輔助支援的戰線也如火如荼。

「狼兵道！十二路狼兵！」依芙的實力也更上一層樓，除以往的兵刃裙甲外背後更多出一個狼牙輪，輪上更有六把大型兵器。

銀狼卡路一身獸布鋼鎧，粗狀的雙臂閃耀銀光，狼爪一揮劃出三條爪痕，三人小隊也不敢接近。

「須佐！墮劍勢！」卑彌呼以傀儡先行進攻，畏縮的八戒還未敢站在女生之前。

卡路無視劍擊，就算沒有人造妖魔的性能，人狼的超再生能力也能秒回這程度的傷勢，在傳說大妖面前傀儡師難以有所發揮。

「爸爸！我來了！」依芙從裙甲拔出兩把短刀，以白狼妖氣護身高速奔向目標。

短刀和狼爪連環交擊，依芙的短刀卻率先崩裂。

「妹子⋯⋯嚄嚄，這樣下去妹子會受傷的。」八戒站在水豬之上，是進是退還猶豫不決。

短刀斷掉，依芙再拔兩把長劍，一劍劃破卡路大腿，一劍刺入他的小腿，再從狼輪上取出大刀橫劈入他的腰間。

但狼王只顧繼續進擊，一技膝撞擊中依芙小腹，須佐前往攔截，但又被卡路右手抓停，左手四指高舉，一狼五式體術中的四之貫如長矛衝刺向依芙。

依芙滿身濕透，因為淨水巨豬拿著九齒釘耗擋下重擊，水豬被一轟即散，八戒拾起釘耗屹立在依芙面前。

「不能讓你傷害妹子們的⋯⋯無妹子的故事那有人看？天罡三十六變，花開頃刻。」花瓣散落卡路身上，種出七色彩花吸取他的妖力。

「重力精靈解放！極大重力魔法！」卑彌呼趁機畫出大型魔法陣，重力魔法讓狼王但彈不能，加上七色彩花進一步削弱他的力量。

「幹得不錯呢，除了調戲女性外原來你也能派上用場。」卑彌呼對八戒報以微笑。

「爸爸說過男人好色是無問題的，但就要夠強囉。」依芙站起重整旗鼓。

「小姐你邊到鄉下？不如我過你到發展下。」八戒再煉出淨水巨豬，但這次的體型更大更壯。

「想不到連傳說大妖也能製造出來，白翼說的無錯，這主辦單位另有陰謀。」黑尾妖狐妲己受命展開調查。

「我也想試一試呢，和年輕的三大族主交手。」米迦勒也想參一腳，但他們有更重要的事要辦。

「我們下去吧，幕後黑手一定就在下面。」妲己走向了閘門，妖火狐刀燃起了碧綠火焰。

魔翼變化同魔裝有咩分別

無包哂成個人，同消耗量低d

我大放異采嘅時候到喇

阿零

好耐冇見

謝謝你呀

你找數嘅時候到喇

自含左先啦

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳13
計劃破滅

三路戰線持續進行，瑪麗和妲己分別從山路和鬥獸場移動到地下，三大主謀中的兩人已準備撤離。

「竟然製做了這麼多小丑，比白翼製作的人造妖魔還要多。」翠炎在地底熊熊燃燒，妲己打算徹底摧毀這裡。

「有很多熟悉的面孔呢，你看！連你的也有！」米迦勒閒逛之間，飄浮在側的神劍已貫穿一個又一個人偶。

「搞出這外傳的傢伙，比白翼陰險得多。」不滅之火把佛祖的計劃燃燒，佛祖小看了在《妖氣報告》橫行無忌的歹角們。

「呂小姐，已有角色突破到地底。」銀鈴轉播出兩路被入侵的畫面。

「我已經準備好迎擊了。」拿著槍械的金鈴換上了防暴裝備。

「傻瓜，我們不是打鬥系的角色，這計劃就始終止吧。」呂小姐不打算冒險。

「閻王大人，真的這樣就算嗎？」馬面不想看到勝男失望。

「回去吧，這次只是假日的餘興節目，無必要賭上性命。」勝男站起離開了座椅。

「當機立斷，不愧是陰間的領導人。」牛頭露出愛慕的目光。

「閻王大人！請準許我用這橫練的肌肉撫慰你的心靈！」馬面展示出扎結實的胸肌。

「不要，你們還是留在這裡等死吧。」勝男準備回去自己的故事，當一切從未發生。

「我們會再見面的，只要作者一日未死，我的故事一定會出現續集。」呂小姐也準備踏入傳送門。

「後會有期。」勝男和呂蘭分別回到《輪迴交易現場》和《夢慾願墮》。

未來是充滿可能性的，就算《輪迴》不打算做第二季，《夢慾2》的安排遲遲未定，未來還是留給努力活著的人。

「找到了⋯⋯」在山路下行的瑪麗找出了製作場所。

「主人，你想幹什麼？」夏娃不明白瑪麗正為什麼而埋頭苦幹。

「行了！」瑪麗找到想要的設計數據，並按下製作按鈕。

機械臂高速掃描，把瑪麗選中的東西逐步呈現。

「出來吧！航天魔炮阿當2.0！」瑪麗的主要戰力來源是她製作的魔導兵器，基礎戰鬥用裝甲夏娃，和大殺傷力戰鬥兵器阿當。

深知自己戰力不足的瑪麗，洞察出這裡存在人造妖魔工場，要上陣殺敵她必先帶齊裝備。

⋯⋯⋯⋯

山洞外戰況未明，半龍人姿勢的蒼龍王妖力狂暴爆發，龍爪打出的風刃鋒利無比，龍鱗妖氣更如銅牆鐵壁。

「九霄鳳嗚！」六耳複製出龍頸鳳頭，鳳嗚音波衝擊在龍鱗妖氣上。

但久攻不下，蒼龍王更突進揮爪，六耳的六手雖已化成狼爪，但在龍王抓擊面前也血肉橫飛。

「倒馬毒！」六耳變化的蠍尾針從後突襲，但蠍尾又被龍尾擋開。

「大哥哥！行了！」神力在一馬右眼凝聚，神使奧丁的殺著已準備就緒。

六耳高飛向上，一雙金翅激射箭雨牽制對手，要突破困局需要更具殺傷力的攻擊，六耳一直掩護一馬就是為了這一個機會。

「神力爆發！神王之眼！」一馬右眼盯著的目標突然爆發出神雷，雷電如漩渦吸緊對手，讓雷電持續攻擊。

龍鱗妖氣終於破碎，六耳變化出如意金剛棒補上致命攻擊。

「大！霹！靂！」妖力貫注在金剛棒內，六耳的全力一擊從後轟在蒼龍王身上，龍王被壓到地面，全力爆發的金剛棒陣震撼大地。

蒼龍王被打得千蒼百孔，六耳笑著走到喘息回氣的一馬面前。

「小子，你果然很強呢。」六耳欣賞這優秀的小伙子。

「後⋯⋯後面！」過份催谷神力的一馬未能反應過來，嚴重受創的蒼龍王一邊回復同時又撲向六耳。

「夏娃，束縛魔導炮。」魔導光束擊向蒼龍王，和航天魔炮結合出重型飛行裝甲的瑪麗，再現機魔女帝姿勢。

「瑪麗！」一馬笑逐顏開，神王憑依者和機魔女帝的愛情故事或許在不久將來就會開始。

「人造妖魔的再生能力是不容小覷的，為了對付白翼已開發的技術，就用你來作實驗吧，夏娃！」魔導炮變形為長長的鋼針，瑪麗向動彈不得的蒼龍王注射了特製液體。

蒼龍王的身體停止了再生，千瘡百孔的身體流失大量體液倒下。

「丫頭，你對他幹了什麼？」六耳感覺十分新奇，在《謊遊記》中沒有這種科幻的設備。

「破解再生細胞的毒藥，我看過人造妖魔的設計圖，要對付白翼和他製作的軍隊，這是未來重要的武器。」瑪麗回到魔界，學習魔法之餘也不忙發展自己最大的潛力。

智慧，不下創造白翼的人的智慧。

「製造人造妖魔的工場就在下面，相信還有其他妖魔已被製作出來，我們快點下去清理掉吧。」裝上重武裝的機魔女帝無懼妖魔，除了智慧之外瑪麗還兼具了勇氣。

⋯⋯⋯⋯

大海之上白龍追向受銀白神甲保護的太上老君，孫悟空站在龍頭之上揮舞巨棒，六手銀神各持寶具迎擊。

幌金繩捆綁起白龍，紫金鈴又再引起爆炸。

「深紅十字架！」但白翼越戰越勇，集妖力和魔力於一身的白翼震碎金繩，被炸裂的龍型魔裝正再生回復。

「七十二變！分身！」爆炸的瞬間悟空一躍而起，四個三頭六臂的悟空連棍狂襲老君把銀甲擊碎。

「十二路吐焰！」悟空的火攻從四方八面而來，老君承受火燒中又再扇出太陰真風。

分身盡毀，火攻被滅，但老君的手連同芭蕉扇被消滅。

「深紅魔炮。」白翼的目標是消毀老君虛假的寶具，迫這假老君不斷消耗妖力再生，只顧戰鬥的老君不停發動寶具又不停再生，沒有理會自身的消耗有多少。

「如意金剛棒！霸！」孫悟空迎面使出巨棒，老君把神力都集中七星劍全力迎擋。

「如果三清就只有這程度，老孫一早就摌平大羅天了。」三頭六臂的悟空不只一個，老君身後的悟空亂舞九節狂鞭。

神力見底，銀甲盡碎，太上老君已成強弩之末。

「再見了，複製品。」第三個悟空拿著郾月刀從天而降，巨刀把人造老君一刀兩斷。

「大蛇纏絲手。」白翼兩手化成亂蛇，把兩半老君餘下的力量都吸乾。

「為什麼不全妖化？這程度的對手要是你用上全妖化應該早已幹掉了吧？」白翼變回貼身魔裝的姿態，海邊戰況已經解決。

「佛祖一定還在這裡，老孫一定要找他出來，把他欠我的帳算清。」孫悟空也解除了阿修羅模式，一邊回復妖力一邊找尋他的最終目標。

妲己和米迦勒直搗地底監控室，用來取代原著主角的人造妖魔在翠炎和光劍下已全部報銷。

餘下的除了隱藏身影的佛祖，就只餘下鬥獸場內的三大族主。

⋯⋯⋯⋯

阿零、阿壹和依芙展現出修練的成果，邪狼魔裝，十二路狼兵，還有長時間維持的破壞神鬥衣，面對玉藻前的烈花也不敢再保留實力，因為她的母親是能駕馭紅冰的傳說級大妖。

「伯母⋯⋯很難對付呢。」沙僧以金黃流沙做出漫天沙箭，但玉藻前尾巴一揮沙箭都被冰封墮地。

「當然，日本三大妖魔之一，而且是曾經參與討伐八岐遠呂智的代表，我的母親在魔界威名遠播。」玉藻前是法術型妖魔的代表人物，她的尾巴更充填了另外兩名日本大妖的技能。

「這就是血紅冰霜嗎？讓我來領教下她的寒冰有多厲害吧。」狼騎楊戩加速推進，驚寒殺陣包圍玉藻前。

「領教還領教，小心別送命，我無責任照顧你們的。」蒼炎追月瞬間跟上楊戩，蝕日火球同時在烈花手上燃起。

追月之火在紅霜霧氣範圍已被撲滅，楊戩想以冰牆轉移穿梭進擊，但他的冰牆已被紅冰佔據。

「神冰道，絕寒驚槍。」楊戩凝聚神力的一槍被瞬移閃避，他的突擊只是撲向一團紫黑的妖氣。

「是裂空和毒瘴之尾，沙佬，掩護我。」烈花了解母親的實力，九尾一生只能裝填九種能力，很年輕就遊歷魔界的烈花卻浪費了多個空位在中級技能之上。

浮沙金刀包圍玉藻前，玉藻前再次催谷起大範圍的紅冰，把金刀都冰封起來。

「要和傳說級交手，唯有見真章了！翠炎蝕日！」在團隊解散的一年裡，烈花為了超越妲而到了三途之川一躺，在奈落的深淵裝填炎之極致。

翠炎蝕日衝向玉藻前，紅冰築起冰牆想阻擋火球。

「得手了。」烈花以裂向之尾瞬移到玉藻前身後，妖火狐鞭把玉藻前緊緊綁起。

「沙佬！打破那冰牆！」烈花大喝一聲，沙僧立即把牆下之地變成浮沙。

冰牆消失，火球繼續推進，烈花以為這樣就能直擊目標，但毒瘴爆發迫得她瞬移離開。

「可惡⋯⋯只差一點！」烈花感到可惜之際，冰甲巨神從後擒抱起玉藻前。

「看來她的毒氣穿不過我的冰甲呢。」楊戩及時解放最強姿勢，神寒霸體不怕酒吞毒瘴。

翠炎蝕日直擊玉藻前，不滅之火燃燒起玉藻的身軀，欠控爆發的人造妖魔妖力推至頂峰，楊戩的神寒霸體也被轟碎。

「全妖化⋯⋯」玉藻前的全妖化衝破了翠炎，燒傷的身體又再生回復，雪白的九尾散發紅血的寒氣，讓烈花不禁冒出冷汗。

「烈花姐！」上空傳來熟悉的聲線，瑪麗和一馬及時趕到支援。

「瑪麗你這幾天又跑到那裡了？老娘我擔心你擔心得快掛了！」烈花笑著斥罵，機魔女帝不再是惹事的丫頭，而是強大的戰力。

烈花可以駕馭翠炎又冇燒黑條尾

e個人相當有嫌疑

喂好好睇

每個角色都發揮得好好

如果冇睇呢個外傳就睇妖氣報告2應該會miss好多嘢
不過咁快劇透新技咁好咩

無咩人睇 無嘢嘅
可能2嘅時候可能d主角死哂呢

跟住叫勝男返生佢哋

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳14
超越

較早前，瑪麗、一馬和六耳直闖入地下監控室，他們找不到背後的主辦人，只見一
片翠綠火海，和強大的兩名反派。

「妲妲妲妲妲妲⋯⋯己！」頭目級的妲己拿著狐刀殺氣騰騰，嚇得瑪麗驚訝大叫。

「是百鬼夜行中的丫頭嗎？你的方程式白翼已收起了吧？」妲己盯著瑪麗，邁克的犧牲對她來說十分可惜。

「小子，你也是神使？憑依你身上的是？」米迦勒對一馬感到好奇，在聖研社中他還未曾和一馬碰過面。

「你們就是幕後黑手嗎？我不怕你們的！」一馬擋在瑪麗前頭，神力光劍顯現在手。

「你是神使不如加入我們吧！白翼能讓神明沈睡，可以完全解放神力啊！」米迦勒想招攬一馬，為的只是樂趣。

「以你們的實力，還不足夠讓我們費這麼多心機，主謀已經逃脫了，已那些人偶亦已被消滅。」妲己傲視著三人，她有信心就算現在開打也不會佔下風。

「找到了嗎？」同樣來到地底的，還有剛結束戰鬥的白翼，和猿魔孫悟空。

「逃脫了，傳送門在那邊，我們隨時可以離開。」妲己已達成目的，再糾纏下去只是浪費時間。

「真可惜呢，我還想見識一下那位如來佛祖有多本事。」勝男和呂小姐有如不存在過，一切罪名直指如來佛祖。

「佛祖果然在這裡！」六耳聽到佛祖之名激動起來。

「和你想法相同的男人，就在海邊。」白翼無意繼續逗留，他的目標始終是一統三界。

《妖氣報告》的頭目們都提早離場，六耳得知悟空的去向也趕到海邊，瑪麗和一
馬在這監控室走了一轉，人造妖魔的技術強大得足以造出傳說妖魔，她再次思考在未來的戰爭中，要怎樣面對白翼的威脅。

⋯⋯⋯⋯

鬥獸場內戰線未明，三名傳說大妖中的玉藻前已進入全妖狀態。

吸血鬼王阿瑟再以詠唱魔法攻擊阻擋阿零和阿壹進攻。

「阿零，你無貨賣了嗎？」阿壹連射神箭，阿瑟以魔翼抵擋口中低喃著魔法咒文。

「你就無⋯⋯」阿零一直控制著人狼部份的妖力輸出，因為混血模式存在失控的危險性。

但要挑戰阿瑟，阿零必須活用這危險的力量，邪狼魔裝變得粗壯，阿零的肩甲重現擴散武裝，手上更多出了黑色大磓。

「三分鐘！這狀態只能維持這麼久！」阿零搶先進攻，高速飛行的他瞬間已到阿瑟面前。

「早洩是應該及早治療的。」阿壹凝聚起強大神力，巨大神戟蓄勢待發。

黑磓重擊快得阿瑟來不及閃避，一雙黑翼應聲破碎，阿零一手抓住想退後的阿瑟。

「方陣掃蕩炮！」近距離擴散攻擊直接命中，但阿零身後卻突然出現魔法陣。

重力魔法製造出小型黑洞，強大的吸力想把阿零扯過去，魔裝被撕破，漆黑的身軀顯露在阿瑟爪前。

「大姐～大姐大姐大姐大姐～～」大量小猴被吸向黑洞，芯穎以小猴分身堵塞迷你黑洞。

「這樣就行了吧？」芯穎微微一笑，這場戰鬥她只是從旁協助。

「滅神破壞戟！」阿壹朝阿瑟擲出金光神戟。

「暗黑鋼鐵巨搥！」阿零集中妖力到手中大磓，和阿壹同時夾擊。

攻擊確切對阿瑟做成傷害，但靠人造妖魔的再生能力阿瑟還能作出最後反撲，魔翼擴張包裹三人，阿瑟的魔裝在外面看有如一個黑球。

但被包圍的三人，卻有如身處在廣闊的異空間。

「是老爸的魔裝術⋯⋯」阿零解除了邪狼魔裝，再持續黑化阿零將會失控狂暴。

「竟然還留有餘力。」阿壹也解除鬥衣稍作休息。

「這狀態下老爸不用詠唱就能使出魔法，而且就像有用之不竭的妖力⋯⋯」阿零看著上空唸唸有詞的阿瑟不敢妄動。

「不對勁，這裡⋯⋯有點奇怪呢。」芯穎環視著廣闊的黑球，但阿瑟又再發起攻擊。

⋯⋯⋯⋯

除了吸血鬼王外，狼王的威脅同樣未被解除，依芙、八戒和卑彌呼的合擊把卡路壓制在重力魔法陣，花開頃刻之術更逐步吸收卡路的妖力，人狼寨主終於亮出他的狼兵。

九環大刀爆發銀色妖氣，卑彌呼的重力魔法再也困不住卡路。

「世伯力氣還真大呢！嚄嚄！」淨水巨豬拿著九齒釘耙劈向卡路，但卡路橫斬大刀把八戒和巨豬都轟退。

無數妖氣銀狼隨著卡路揮刀撲出，這是卡路的九環狼刃附帶的效果。

「這就是爸爸的狼兵道⋯⋯」依芙看著體型變得更大的卡路手心冒汗，呈現狼頭人身的強壯姿勢是人狼族常用的半妖姿勢。

「我要超越爸爸。」九環狼刃高舉過頭，卡路的重劈朝依芙迎面而來。

「依芙！」卑彌呼迫不得已發動起她想隱藏的新力量。

依芙躍後避過重劈，銀狼洶湧而出朝依芙張牙舞爪，十二路狼兵連環交替，依芙想硬破父親的殺著。

「妹子做咩咁衝動呀？」八戒想上前支援，依芙快被銀狼掩沒。

「魔具解放，玄武盾！」既是魔女同時是傀儡師，卑彌呼回到魔界的一年裡苦煞思量，到底還有什麼可以提高傀儡師的作戰能力。

千手被毀，長年熟練的戰鬥傀儡只餘須佐，但單憑傀儡作戰，她最後也會跟不上隊友的步伐。

「卑彌呼，這是？」須佐手上的玄武盾擋下依芙眼前的強襲。

「魔具解放，白虎太刀！」能讓人類對抗妖魔的方法，除了魔法，魔具就是最佳選擇，特別是魔女村落收藏的罕有魔具。

蒼龍鱗鎧解決了卑彌呼血肉之軀的弱勢，但傀儡的攻防不足一直是她的難題。

神器需要神力才能發動，但魔具卻不需要，魔女一族都具備使用魔具的先決條件。

「火精靈解放！火舞太刀！」有了更強的刀和盾，卡路再無法無視傀儡須佐，白虎太刀讓卡路暫停了揮斬，肆虐的銀狼妖氣終於暫停。

「妹子們咁努力，老豬又不能退縮！」八戒以變化術倍化身軀，聯同淨水巨豬左右揮耙。

卡路以爪擋耙，九環大刀擋著白虎太刀，但背部還是受到襲擊，依芙看準機會發動致命一擊。

「我的爸爸⋯⋯果然很強很強！」依芙笑著催谷起白狼妖力，包圍她的妖氣形成白狼，狼輪結集狼兵成刀，白狼咬著刀柄衝向卡路。

依芙頸上的獠牙來自卡路，受獠牙之力強化的一擊橫劈入卡路身軀，白狼一閃分散成十二個拿著不同狼兵的依芙，白狼十二兵器齊襲卡路。

受到嚴重創傷的卡路大哮一聲，銀狼的絕哮把三人震退。

「還未倒下嗎？」卑彌呼維持著三件魔具，加上多技魔法輸出，魔力消耗已到極限。

「還在再生⋯⋯這已經不是人狼的再生能力了。」依芙看著掙扎中的卡路，人造妖魔的再生能力想修復這致命傷，卡路連倒下的自由也沒有。

「幹得不錯呢，人狼四公主。」三方戰線也還未平定，突然降落的援軍是由四月邀請來的外掛級角色。

七夜從天而降，左手凝聚起藍雷，右手燃燒起翠炎，人界最強魔法師，現任公會會長正式入陣。

「以你現在的實力，勉勉強強算踏入傳說級的門檻，但這人偶⋯⋯比起令尊還差得遠。」七夜闊步前行，卡路揮刀放出的銀狼都被他的雷電擋格。

「你認識我爸爸？」依芙對七夜沒有良好印象，因為七夜冷酷無情。

「人狼城寨是戰鬥之鄉，在那裡的旅程是愉快的體驗，解放，撒旦巨拳。」魔法陣在卡路身後顯現，撒旦之拳重擊卡路。

「別自滿，要追上令尊，你還有很長的道路。」七夜的翠炎之手貫穿了飛奔向他的卡路。

依芙的連番重擊後再加上七夜的翠炎，再強的再生能力也返魂無術。

⋯⋯⋯⋯

海岸之上，孫悟空回復著自身妖力，同時感應著這島上微弱但他痛切的神力。

「要是想討打，就請你滾遠點，老孫今日無心情和你玩。」還未找到佛祖，但曾和他拼死一戰的六耳卻來到。

「這一次，我們不用再兵戎相見。」六耳沒有懷著惡意，他找上悟空因為有一件事應該由他們完成。

「回答我，如果不是因為唐三藏，如果不為那死不足惜的蒼生，你是老孫的敵人還是朋友？」孫悟空幻想過一個境象，如果他們在另一個的時代時遇，會否又會生死相搏。

「只要不做出讓師父難過的事，我認為我們會是不錯的拍檔。」六耳閉眼細聽，天地而生的四猴本是同根。

終於，佛祖遠在天邊的怒吼被六耳聽到了。

睇嚟聽晚利害了！

期待以久之戰

睇到叫勝男生返佢哋

爸爸可唔可以唔死呀

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳15

島嶼所在的空間集佛祖、勝男和呂小姐三人之力建構而成，佛祖一直藏身結界之外，所以六耳和悟空找不到他的確實位置。

但隨著勝男和呂小姐離開，無人看管的監控室受到破壞，佛祖用來隱藏身影的戲法亦已被破解。

「難怪我找不到盡頭，反而像你飛不出五指山時的感覺。」六耳變化出金翅高飛，悟空踏上筋斗雲加速，兩人的目標是這片天空的盡頭。

「以我的模樣，我的記憶活了千百年，這是怎樣的感受？」孫悟空活在仇恨之中，他無法想像這偽悟空過得怎樣。

「感覺像個英雄，還有⋯⋯能遇上師父他們是我三生有幸。」代孫悟空走過一半西遊，雖然結局是群妖亂舞，但也不枉此生。

「師父控。」悟空高追上升，天之邊上有著金黃寶殿。

「你咪走！」漲紅了臉的六耳全力追上，金黃寶殿和西遊記的最後一站完全一模一樣。

「看來和他有仇的傢伙還為數不少呢。」不同的妖氣充斥這偽大雷音寺，較當日伏擊唐三藏的更濃更強。

妖眾們一直未有什麼行動，直到金翅大鵬感應到佛祖的氣息，受邀來到這異空間的妖眾全軍盡出。

「佛祖，老孫來了！」悟空越過一個又一個倒下的妖精，佛祖被追趕到寶殿更深處。

「今生的仇就應該今生報，否則下世又要跟這佛祖扯上關係。」六耳和悟空並肩而行，這一次兩人站在同一陣線。

「你們這群不自量力的妖精，真的很令人煩厭。」佛祖被金黃神力包圍，三米高的神力巨人正單人匹馬面對多頭大妖。

「沒有菩薩，也沒有金剛，今天誰也保不了你！」全妖金翅大鵬雕雙翼如金刀，加速飛翅以翼斬向佛祖。

「我根本不需要人保護，就算只有我如來，也能創造新的大羅天。」佛祖兩掌推開白象和青獅，額上的萬字金印激射神力光束。

神光在金翅鳥身上畫出血痕，但金翅大鵬更如不死鳥燃起妖火。

「就連面對孫悟空的勇氣也沒有，你只是藏頭露尾的小人。」九頭蟲多個鳳頭齊發音波，九霄鳳嗚也動搖不了金黃巨人。

「住口！我會怕那猴子？」佛祖一掌把九頭蟲壓倒地上，九靈元聖凝聚妖力的重拳在佛祖胸前爆發。

「還有那六耳，你就是怕天上無人擋得住他們！」九靈元聖的一擊發揮了效果，佛祖為這次外傳消耗已甚大。

「笑話！我擁有無上神力！那會害怕妖精！」佛祖握住身上掛上的大串佛珠，佛珠解開爆射向周圍的妖精。

妖眾大將們都重創倒下，但佛祖的臉色變得更加難看。

「既然不怕，那應該不介意我們乘人之危吧？」六耳展現出三頭六臂姿勢。

「如來佛祖，老孫來討債了。」孫悟空也發動起阿修羅模式。

⋯⋯⋯⋯

鬥獸場中的戰況接近尾聲，前吸血鬼王阿瑟終於使出他的魔裝術，漆黑巨球包著阿零等人，在魔界有史以來，除了卡路之外無人曾走出阿瑟的魔裝。

暴雷、烈焰、冰霜，阿瑟不用詠唱咒文已能使出魔法攻擊，而且妖力有如耗之不盡。

魔法和黑翼連鎖進攻，阿零決定硬撐突破困局。

「要踏向傳說級的境界⋯⋯就必須再踩得更深！」為了壓抑狂暴化，阿零一直控制著體內屬於人狼的妖力。

但要和白翼對抗，要超越眼前的父親，理智成為了他的障礙。

「管他媽的失不失控⋯⋯全都給我受死吧！」終於阿零身上的魔裝盡碎，肌肉膨漲，面相有如人狼，巨翼展翅高飛，漆黑的狼爪已在阿瑟面前。

黑爪按著阿瑟的頭顱，阿零硬上把父親擒到地上，阿瑟的魔法持續發放，暴雷在阿零身上猛打。

「死吧！」阿零扯破了阿瑟的頭顱，但只見更多的吸血鬼王從虛空現身。

阿零詠唱出短促的火魔法咒文，但爆發力卻比上級更高，被燒毀的吸血鬼王如細胞分裂般變得越來越多，黑翼快要把阿零掩蓋。

「濕婆！把力量借給我！」在遠處的阿壹想要更進一步的神力，唯有十成同步的神解才能打破這局面。

阿零被多對黑翼刺穿身軀，狂暴化的阿零無論撕破多少阿瑟也於事無補。

「冷靜點，別和那孩子一樣呀。」芯穎叫停了阿壹，一直按兵不動的她終於走上前線。

「神力⋯⋯」阿壹感受到芯穎散發的神力，本來激動的情緒頓時平伏過來。

「世上沒有用之不竭的力量，就算是神仙也一樣。」芯穎神力集中兩手，她輕輕一劃在虛空中劃破了兩道裂痕。

「這是⋯⋯」阿壹對這不認識的女生大感錯愕。

「這黑球是幻術，你的朋友無論怎樣費力也殺不死目標的。」芯穎神力爆發，背上伸出多隻神力光手。

有如千手觀音的姿態，受觀音菩薩的神力所助，芯穎得道成仙而且修得強大神力，在淨化西方一帶的路上，凡人稱她為「七十二變唐芯穎」，但曾見識她真正實力的妖精，卻為她起了另一個名號。

「好了～你的朋友繼續下去會回復不過來的，再者外面似乎有援軍來到了，讓我先粉碎這黑球吧。」芯穎的神力千手一直延伸，把這貌似了無盡頭的黑球魔裝撐破。

「千手仙」在妖精界中成為可怕的名字，芯穎走遍的地方，大妖都全被淨滅。

「我在那裡？老爸呢？」阿零其實一直在原地，阿瑟的魔裝只是幻術攻擊。

黑球被粉碎，阿瑟立即被黑甲觸手盤纏吸住。

「我還怕你們走不出來呢，原來有位神力特別強大的女士在內。」和七夜同時到達增援的，還有阿零的哥哥，現任吸血鬼王奧斯爾。

到場增援的奧斯爾一看見黑球已深知不妙，馬上放出魔裝黑甲海怪吸收黑球的妖力。

「好靚仔！」所以阿瑟的幻術露出破綻，被敏銳的芯穎悉破。

「原來老爸的必殺技是⋯⋯幻術。」阿瑟的魔裝術名為永恆之夜，無法破解的人將會被精神折磨至死。

「最後一擊交給你無問題吧？」奧斯爾的海怪已把阿瑟餘下的妖力吸乾。

「結束這集的播放時間！」阿零高舉右手，煉出巨大的漆黑鋼磓。

「黃金鋼鐵巨磓！一擊必殺！」阿零爆發出全部妖力，漆黑鋼磓如動畫招式閃亮金光。

崩裂大地的一擊把阿瑟徹底消滅，魔界三大族主只餘烈花的母親，全妖化的九尾狐玉藻前。

⋯⋯⋯⋯

「嗱，講明先，我無心再打攪伯母嘅。」找來強大支援的四月對烈花說。

「我是公私分明的人，這東西不是我的母親。」烈花等人迫得人造玉藻前使出全妖化，瑪麗和一馬趕到迎戰不久，四月和莎耶就帶同強援到達。

「咁就得啦，快快搞掂，早早收工。」四月還未取出魔杖，三頭魔犬中的莎奈卻突然叫停了他。

「四月，讓我來好嗎？」莎奈閃爍的眼睛看得四月定神，冷不防莎奈脫下了他身上的黑袍。

「你想點呢？依度好多人啵。」四月想入非非，但莎奈把摺好的黑袍交回四月手上。

「待會替我蓋上呀。」莎奈輕身爆發出強大妖氣，三頭魔犬的最強模式即將發動。

「全妖化！」三頭巨犬降臨大地，莎奈因為拒絕成長一直無法達到這境界。

但在這一年除了主角們外，莎奈也有顯注的成長。

「睇見莎奈BB大個女，我真係老懷安慰。」四月點頭說。

「除了死人之外，活著的人也進步了很多，我們會幹掉白翼，順便幫你報仇的。」烈花飄浮起支援莎奈，三頭魔犬已撲向白面九尾。

全妖玉藻前三條尾巴同時發動技能，來自大天狗崇德天皇的神樂之尾，酒吞童子的毒瘴之尾，還有她的拿手絕活血霜之尾，三種力量讓眾人難以接近，除了同樣以全妖姿勢示人的三頭魔犬。

「大狐狸！看招！」三頭魔犬大喝一聲，震裂音波把毒煙擊散。

「這樣就能接近了！」一馬發動神帽附帶的瞬移技能，沒有毒煙包圍，一馬就能發動近攻。

不斷瞬移揮劍的一馬如星星閃耀，毒瘴之尾被斬得血肉橫飛，神王的光揮未來將會更耀眼。

「憑依這小子的是⋯⋯奧丁？我有沒有猜錯？」烈花回想起製作白翼的神使，憑依她的同樣是北歐神王奧丁。

「幻覺黎架姐，呀你望下果邊？」四月想矇混過去，他和如來沒有告訴她第三個孩子的身份。

藏著第三候滅世方程式的人造生命，就是一馬。

「變形！魔導鋸！」機魔女帝把槍炮變成電鋸，一雙電鋸把毒瘴之尾割下。

血霜暴冰有如花開，玉藻前的反擊做成漫天冰爆，一馬和瑪麗也被擊中墮地。

「瑪麗！不能再打那種毒針嗎？」一馬形容注射抑制再生藥為打毒針。

「用光了啦⋯⋯時間太趕急嘛！」被冰爆擊中的瑪麗，裝甲的飛行裝置被紅冰封住。

一馬也一樣身體結起大大的冰球，巨大的九尾就在兩人面前，兩條長長的白尾快要刺向兩人。

「潛力就很高啦，但你們還要好好學習，在戰場上和大妖決戰，一個失誤足以致命的。」四月及時張開曼陀羅魔法陣為他們提供防禦。

「翠炎蝕日。」烈花打出兩個蝕日火球，翠炎在白尾上迅速燃起。

紅冰馬上冰結起尾巴，玉藻前想以冰甲護身防止被不滅之火吞噬。

「特濃朱古力慕絲蛋糕！」三頭魔犬從後擒住白面九尾，毀滅音波擊裂玉藻前的冰鎧。

「梳乎厘！焦糖布丁！草莓奶凍！蜜糖吐司！」短促而緊密的音波擊打向玉藻前，白尾想要還擊也被魔犬咬破。

「唔好亂食嘢呀，會頭痛架，做咩魔犬同人狼都咁鍾意食架呢？」四月感到莫名奇妙。

「不同的！我最愛吃的是甜品！」魔犬向四月哮叫。

「啊⋯⋯明白架啦，你繼續忙啦。」四月示意莎奈繼續進攻，把玉藻前的紅冰都徹底粉碎。

沒有血霜紅冰，翠炎就能盡情吞噬目標，兩尾的翠炎已蔓延開去，烈花毫不留手再凝聚起火球。

「就算怎樣再生，也擋不了老娘這招！九重翠日！」烈花全力打出九個翠炎火球，嚇得莎奈也退後解除全妖化。

「做得很好呀，你大個女了。」四月轉移到莎奈身後，為光脫脫的莎奈蓋上黑袍。

莎奈的存在印證著四月的理念，讓人魔和平共存的理念，失控的三頭魔犬成長得可以揮灑全妖化的力量，莎奈再不是人類的威脅。

「能讓你無到，真的太好了。」莎奈眼泛淚光，就算這一年修練再苦，她也覺得值得。

終於白面妖狐被翠炎燒死，人造妖魔的再生能力也去到盡頭，三個傳說級前輩也被消滅，這一戰各人也展現出修練的成果，外傳戰役接近全部結束。

除了在天邊金殿中，謊遊未了的一戰。

乜魔裝同狼兵道唔係喺血、狼兩族大戰之後先有架咩 點解阿瑟會有魔裝

吸血鬼同人狼分裂後先有魔裝同狼兵嘅，

沙奈

今晚大結局

睇到好開心

開心就好

「妖氣報告」x「謊遊記」打鑊甘外傳 最終回
破天謊

鬥獸場三大妖已被解決，來到外傳空間的主要角色們都齊集於此，瑪麗向眾人解釋地底之下就是創造人造妖魔的生產工場，能回到自己故事的傳送門也在地下監控室內。

「既然始作俑者已不在這裡，我們快點回去自己的世界吧。白翼先行了一步，我怕他們在這時候有所動作。」烈花帶領著自己的團隊走向傳送門。

「回去之後會怎樣呢？」瑪麗解除了和阿當的連結，不屬於現實的東西無謂帶走。

「我應該會回到陰間吧。」不屬於陽間的人也只能結束這短暫重聚。

「四月⋯⋯」莎奈的實力成長突飛猛進，但心智還未跟得上這變化。

「師兄，大家就靠你多多關照了。」百鬼夜行嚴重打擊了公會，但七夜的上任會為公會帶來新境象。

「我沒有這空閒。」七夜率先進入傳送門。

「放心吧，為了消滅白翼，公會和翼之國也不遺餘力。」奧斯爾也跟著回去自己的故事。

「那麼⋯⋯」烈花看著芯穎，仰望長空的芯穎似是滿懷心事。

「後會有期吧。」烈花伸出了手。

「大家先回去吧，我還有地方要去呢。」芯穎輕握烈花的手，但她的戰鬥還未結束。

天上爆發的神力和妖力，芯穎都十分熟悉，過去她沒有反抗和戰鬥的能力，只能逃亡和被任意擺佈，但現在不一樣了，藉觀音的神力啟發加上千年的修行，她有資格踏入最後的戰場。

⋯⋯⋯⋯

金黃寶殿內，孫悟空和六耳彌猴一同聯手，謊遊未了的一戰終於上演。

「如意金剛棒！霸！」巨柱直奔如來，金黃妖力在悟空身上全力爆發。

「就讓你們好好看清楚，在我無上的神力面前，妖精是多麼渺小。」神力包圍如來佛祖，金剛怒拳硬擋如意巨棒。

「複製妖術，九靈爆獅。」六耳放出妖氣獅頭，越過巨棒追向如來。

佛珠解體爆射，妖氣獅頭全被擊潰，六耳繞到佛祖背後，六爪齊打出追魂爪氣。

「無用的，愚昧的猴子。」佛祖左拳擋捧，右掌擋下連環爪攻。

「這樣又如何？青獅寒冰！」六耳急轉攻勢，冰霜從神掌繼續蔓延到佛祖身體。

「分身！如意偃月刀！斷！」三頭六臂的悟空分裂出兩個分身，分身拿著大刀奔向佛祖攔腰揮斬，真身繼續以巨棒施壓。

「這大雷音寺就是你的葬身之地！」暴冰粉碎保護佛祖的半邊巨人，悟空的兩刀快要擊中佛祖本體。

「不，這裡是用來埋葬妖精的地方。」佛祖揚手輕拉，金牆金壁塌下成盾成甲。

「休想藏起來，倒馬毒！」六耳想在金甲密封前以蠍尾毒針刺向右來，但就算越過金甲，蠍尾也被神力淨滅。

「分身！回來！」悟空兩刀無功而返，重整旗鼓後六臂齊轟向金剛棒尾。

「不入十類，不達兩界，說穿了就是錯誤的存在，你們混世四猴就只是天地間因失誤而生的妖邪⋯⋯」金甲巨佛不動如山，有如機械的眼珠閃亮紅光。

「我給予你們機會，對你們委以重任，但你們一個又一個令我失望。」推砌成金黃寶殿的金壁散落組成金身大佛，更多的金甲組成大手握住如意巨棒。

「誅殺你們，是我對你們最後的慈悲。」如意巨棒被握得凹陷，佛祖奪走巨棒反抽打向悟空。

「孫悟空！」六耳一時分心，包圍佛祖飄浮的金球從後急撞向他。

「歸於塵土吧，潑猴。」兩隻金甲巨掌從上而下壓向兩猴，神力之雷更電得兩猴發麻。

「可惡⋯⋯無法全妖化⋯⋯」悟空想以全妖化衝破大掌。

「妖力被壓制住⋯⋯」但掌上神雷讓他們催谷不起妖力。

「到頭來你還是逃不出我的五指山。」像當日齊天大聖大閙天庭，被佛祖五指壓下。

「咁又未必。」無數神力之手拓起了佛祖的巨掌，兩猴的妖力還被瞬間回復。

「金蟬子⋯⋯」佛祖的紅眼緊盯著顯現在空中的人。

「師⋯⋯師父！」孫悟空難以相信眼前散發神力的，是那被追殺千百年的唐三藏轉生。

「芯穎！」千手仙的神力為他們解開束縛，芯穎更為他們回復妖力。

「畢竟我沒有歸於你佛，我修的也只有道法神力，對於你曾對我做過的事，我會生氣是人之常情呀。」千手仙神力顯現，銀白的神力千手，有如觀音姿勢的神力巨人屹立佛祖面前。

「西遊的棋子都齊集這裡了嗎？」除了芯穎，八戒沙僧和楊戩也沒有踏入傳送門，他們跟隨芯穎來到這偽大雷音寺。

有如當日西遊終結，謊遊開始，他們也生死與共。

「其實這程度的戰鬥我們也派不上用場吧？嚄嚄。」八戒站在金沙巨兵之上。

「就當來打氣吧，難得兩個大師兄同仇敵愾。」沙僧眼中兩個悟空也是他敬重的大師兄。

「站起來吧，齊天大聖，鬥戰聖佛。」冰甲巨神中的楊戩作好戰鬥準備，但他認為這一仗還是應該留給被設局的三人。

「難怪你會愛上師父，特別是這一代的唐三藏，的確是優秀的女人。」金黃妖力全速上升，孫悟空要展現最強姿勢。

「你可別跟我爭呀，她是我的女人。」六耳笑著凝望芯穎的背影，就算要花多少時間，他也要回到芯穎身邊。

「全妖化！」悟空和六耳同時爆發全妖姿態，兩大巨猿衝破五指山。

金毛巨猿狂奔躍起，一雙巨臂重擊金甲大佛，六耳啡猿變出多條龍頸凰頭，九霄鳳嗚震撼著大佛金甲。

「就憑你們就想動搖我佛威名？妄想！」佛祖露出濃烈殺氣，金甲手上現出卐字金印，神火燃燒在全妖悟空身上。

「阿修羅霸式！」皮肉被毁的悟空展露七色閃耀的靈石霸體，六隻靈石大手連打金甲，在九霄鳳嗚和悟空的怒拳之下，佛祖的金身終於被打碎。

在佛祖身邊的金球立即齊襲悟空，但金光罩已先一步保護著靈明石猴。

「先聆之境⋯⋯」佛祖知道六耳彌猴在全妖化下能聽到未來之聲，所以急想改變目標先幹掉六耳。

「你往那裡望了？佛祖！望著老孫！老孫今天要毀滅你！」得到六耳掩護，悟空更無顧忌去進攻，六手狂拔佛祖金甲，金甲大佛內的佛祖已被他發現。

「你真的讓我很煩厭！孫悟空！為什麼不肯安份守己？為什麼到死也要和神權對抗？」金甲大佛胸前變化出大炮，如淨世炮的神力光束射在悟空身上。

「分身！全妖變化！」六耳分身從左右夾擊，巨猿再變化成六牙白象和全妖白牛，兩頭大妖的衝擊力撞得大佛凹陷，象牙和牛角更刺入其中。

「如果人錯了要受罰，妖精錯了要被誅滅，那神佛呢？無人敢制裁？無人敢發聲？但老孫我敢！」靈石六臂齊擋光束，悟空身體漸見裂痕。

光束持續射向悟空，神雷金球則狂襲兩旁的六耳。

「局部變化！蠍尾針！」白象和白牛的尾巴也變成長長蠍尾，六耳無視傷勢繼續進攻，一雙蠍尾刺入大佛直至被佛祖親手擋下。

「千手仙法，落花流水。」奮戰到底的除了悟空和六耳，還有輪迴百世最終得道成仙的芯穎。

千隻手臂在金甲大佛身上伸出，神大之手剝開保護佛祖的金甲。

「千拳歸一！」芯穎集結多手出一擊，用來牽制悟空的大炮終於被打穿。

「靈石霸拳！」悟空踏前補上一擊，藏身金甲的佛祖終於被轟出。

「最後一擊就交給你吧。」六耳把金剛巨棒交到悟空手上。

「上吧，齊天大聖。」芯穎點頭微笑，結束這場戰鬥的，應該是震撼大地的一擊。

「我還未輸的⋯⋯」佛祖還想再重整金軀，整個寶殿也崩塌下來。

「和這虛假的大雷音寺一同粉碎吧，如來佛祖。」靈明巨猿躍上半空，金黃妖力全都貫注在如意金剛棒上。

「誅仙大霹靂！」巨棒直擊佛祖，霹靂柱陣全力爆出，承載這寶殿的大地也激烈震動。

「終於結束了吧？」解除全妖姿態的六耳飛到芯穎身邊。

「我們幹了大逆不道的事呢。」芯穎笑笑口說。

「如果太上老君知道會很高興吧。」楊戩估計這消息會讓老謀深算的人容顏大悅。

伴隨悟空傾盡全力的一擊，這由佛祖創造的異空間也開始瓦解。

「悟空，回去吧。」芯穎對如釋重負的孫悟空說。

地下監控室內，謊遊記的角色們終於回去自己的世界，準備踏入傳送門的悟空回頭望看六耳和芯穎。

「這人情，我一定會還的。」孫悟空知道沒有芯穎和六耳，就算佛祖已消耗甚大也難以被他擊敗。

「那就乖乖投胎，下輩子回來再做我徒弟吧。」在芯穎的時空，兩隻總是鬥來鬥去的小猴讓她十分頭痛。

但就算再頭痛，這兩人也是她最珍惜的寶物。

「芯穎，我們很快會再見面的。」六耳跟隨悟空走進傳送門。

聯合兩故演出的外傳終於落幕，每個角色也回到自己的崗位，未來他們還會繼續活躍，或者再某個機會下又會再聚首一堂。

⋯⋯⋯⋯

荒野山林之內，芯穎張開眼睛伸了一個懶腰。

「發了個好夢呢⋯⋯」芯穎望向左右兩旁的兩隻小猴，他們也在夢中醒來。

「師父⋯⋯我發了個很奇怪的夢。」小六耳刷刷眼睛說。

「是什麼夢呀？」芯穎整理小六耳的毛髮。

「我和大師兄變得很高大，還和師父你一起打壞蛋！」小六耳揮著拳說。

「我也發了個怪夢呢⋯⋯」小悟空也張開了眼睛。

「你的夢又是怎樣啦？」芯穎笑著為悟空拉高被子。

「我變得超級好打！嗯！這夢一定是預知夢！我很快就會變得好厲害！」小悟空自我陶醉地說。

「哈哈⋯⋯快睡多一會兒吧，明天一早我們又要再往西面進發啦。」淨化西方的旅
途經已開始，芯穎和兩猴的故事也打開了新的一頁。

而在另一個世界，魔界魔女村落之內，瑪麗和卑彌呼也在夢中醒來。

「瑪麗？」在魔界的一年，卑彌呼就像是她的監護人。

「好奇怪，我夢到大家了，而且個個也變得很強，零哥哥也好像無咁中二病。」瑪麗疑惑地說。

「不知道阿零⋯⋯大家過得怎樣呢。」卑彌呼總是會想起阿零，特別是被他性騷擾的場面。

「可能像你抱我一樣，他也正抱著依芙姐姐睡。」瑪麗狡滑地笑著說。

「不⋯⋯不會吧！」卑彌呼睡意盡失。

「還可能會摸這裡，還有這裡。」小色狼瑪麗對卑彌呼上下其手。

「不⋯⋯瑪麗！不要！」

而在不久將來，第二季的妖氣報告中，阿零或許有更多機會對卑彌呼上下其手。

⋯⋯⋯⋯

外傳經已全部播放完畢，我哋妖氣報告2見

「最後一擊就交給你吧。」六耳把金剛巨棒交到悟空手上。

「上吧，齊天大聖。」芯穎點頭微笑，結束這場戰鬥的，應該是震撼大地的一擊。

個感覺好正

完滿！打得好爽皮

到最後都要玩鳩阿零

好睇

好期待妖氣報告第二季

幾時有妖氣2

都開始左寫嘅 不過唔敢無咩儲文就開波

我要阿零有個後官

宮

吊打個咸濕仔

李
勝
男
正
一
食
屎
狗

悟空

因為呢次番外，去左紙言睇哂成個輪迴交易現場，李勝男其實都幾慘，芊妤點解會係臭雞呢？
其實偵靈社個題材幾好，繼續期待妖氣報告第二季！